<PER>Miguel Bragança</PER>, administrador financeiro do <ORG>BCP</ORG>, comprou 334.413 direitos de acções do banco, esta quarta-feira.
<PER>Rui Vieira</PER> era engenheiro agrónomo e foi o fundador do <ORG>Jardim Botânico do Funchal</ORG>, tendo sido distinguido várias vezes pela sua actividade profissional.
A <ORG>Fosun</ORG> fica com o controlo da <ORG>Caixa Seguros</ORG> através de uma participação accionista de 80 %, podendo vir a assumir até 85 % caso os trabalhadores não comprem as acções a que têm direito de subscrever.
A <ORG>Holderbank Portugal</ORG> reforçou a participação no capital da <ORG>Cimpor</ORG>, com a aquisição de um lote de 125 mil acções.
A <ORG>Mota-Engil</ORG>, que detém 37,5 % do capital da <ORG>Martifer</ORG>, tem sofrido duplamente o impacto dos prejuízos da empresa e da desvalorização das acções.
A <ORG>Repsol</ORG> detém hoje 57,43 % do capital da <ORG>YPF</ORG> e foi à boleia da entrada na petrolífera argentina, em 1999, que se tornou na oitava produtora de crude mundial e alargou a presença internacional.
A companhia <ORG>European Executive Express</ORG>, sediada em <LOC>Karlstad</LOC>, faz a ligação Skien-Bergen desde 1 de Outubro, com dois voos diários.
A favor de <PER>David Saldanha</PER> pesaram as suas condições de vida, nomeadamente o facto de estar bem integrado no meio académico ( estudava no <ORG>Instituto Politécnico de Viseu</ORG> ), a confissão dos factos e também a idade.
A multinacional <ORG>Sherwin-Williams</ORG> comprou a <ORG>Euronavy</ORG>, empresa portuguesa de tintas ecológicas com protecção anticorrosiva para a construção naval e de plataformas petrolíferas, divulgou em comunicado a empresa norte-americana.
A nova dona da <ORG>Cabovisão</ORG>, a <ORG>Altice</ORG>, foi fundada em 2002 por um grupo de especialistas em telecomunicações e investe neste sector e nos media.
A propósito das críticas do <ORG>Sindicato dos Enfermeiros Portugueses</ORG> ( SEP ), que acusam a <ORG>ARSLVT</ORG> de estar a contratar serviços de enfermagem a preços de saldo, chegando a pagar menos de quatro euros por hora, este organismo declinou qualquer responsabilidade na fixação deste valor por hora.
A solução que venha a ser definida terá sempre de ter o acordo do <ORG>governo da Saxónia</ORG>, que detém 20 por cento do capital da <ORG>Volkswagen</ORG>.
Ainda segundo o mesmo jornal, <PER>Joaquim Oliveira</PER> mantém a sua participação na <ORG>Sport TV</ORG>, centrando o seu negócio na área dos direitos televisivos e desportivos.
Cerca de 7500 pessoas manifestaram-se hoje em <LOC>Hagen</LOC>, no <LOC>Oeste da Alemanha</LOC>, contra a extrema-direita e o racismo, na mesma altura em que cerca de 250 neonazis desfilavam na cidade, anunciou uma fonte policial, acrescentando que 17 pessoas foram detidas.
Com um valor bolsista de quase 40 mil milhões de euros, o novo banco, que resultou da fusão entre o <ORG>Itaú</ORG> e o <ORG>Unibanco</ORG> acordada em Setembro de 2008, é actualmente o maior grupo financeiro do hemisfério sul.
De acordo com o <PER>coronel Cyrus Oguna</PER>, porta-voz do <ORG>Exército do Quénia</ORG>, a maior parte dos reféns foi resgatada no domingo e está agora a receber tratamento médico.
De acordo com o engenheiro aeroespacial do <ORG>Instituto Superior Técnico de Lisboa</ORG> ( IST ), <PER>Mário Lino Silva</PER>, o avião veio aterrar na cidade por acaso.
E veio até do gigante <PER>Bill Gates</PER>, o dono da <ORG>Microsoft</ORG> e o empresário mais rico do planeta.
Foi este obstáculo que impediu a fusão entre a <ORG>British Airways</ORG> e a holandesa <ORG>KLM</ORG>, que começou a ser negociada em 1998.
Mais recentemente assumiu a voz da maior cúpula empresarial do país, a CIP - Confederação Empresarial Portuguesa, resultado da fusão entre a CIP, a <ORG>Associação Empresarial de Portugal</ORG> e a <ORG>Associação Industrial Portuguesa</ORG>.
Na véspera, Israel acusou o Irão por um ataque em Nova Deli que deixou ferida a mulher de um diplomata israelita numa zona movimentada da capital da Índia, e por uma tentativa falhada em <LOC>Tbilissi</LOC>, capital da <LOC>Geórgia</LOC>.
Na área de media, todos as empresas conheceram evolução positiva, com destaque para a <ORG>PTMultimedia</ORG>, detentora da <ORG>TV Cabo</ORG>, que continua a conquistar clientes e quota de mercado.
Nesta sexta-feira foi também divulgado que <PER>James Holmes</PER>, que estudava Neurociências na <ORG>Universidade do Colorado</ORG>, já tinha sido acompanhado por um psiquiatra na universidade.
O Nasdaq OMX esperou pouco mais de uma semana para responder à fusão entre a <ORG>NYSE Euronext</ORG> e a <ORG>Deutsche Börse</ORG>, a praça alemã.
O banco <ORG>BPI</ORG> vendeu parte da participação directa que tinha no capital da <ORG>GALP</ORG>, reduzindo-a para 1,921 por cento, comunicou hoje a empresa ao mercado.
O gestor justificou a decisão de instalar a sede da <ORG>EDP Renováveis</ORG> em <LOC>Espanha</LOC> pelo facto de ser o maior mercado mundial em termos eólicos e onde se encontram mais de 80 por cento dos recursos humanos da empresa.
O gigante tecnológico <ORG>NEC Electronics</ORG> está em conversações com a concorrente <ORG>Renesas Technology</ORG> com vista a uma fusão das duas companhias do sector dos semicondutores, uma indústria afectada pela redução da procura internacional e, por isso, necessitada de se ajustar à crise actual e de enveredar por um processo de consolidação.
O maior accionista da <ORG>EDP</ORG> é a empresa <ORG>China Three Gorges</ORG>, que comprou 21,35 % da companhia eléctrica portuguesa por 2690 milhões de euros no final de 2011.
O médico <PER>Henry Buchwald</PER>, da <ORG>Universidade do Minnesota</ORG>, e a sua equipa analisaram 136 estudos publicados entre 1990 e 2003 que envolveram 22.094 pacientes de todo mundo que foram submetidos a diferentes tipos de cirurgias, tais como a redução do estômago ou a colocação de anéis para reduzir o tubo digestivo.
O norte-americano vive com a sua esposa em <LOC>Champagne-Mouton</LOC>, no <LOC>Sudoeste de França</LOC>, desde 1993.
O partido Socialista acusou hoje o primeiro-ministro de fazer um discurso insensível e contraditório e disse que <PER>Pedro Passos Coelho</PER> insiste em pressionar o <ORG>Tribunal Constitucional</ORG>.
Ontem, o advogado e fundador do <ORG>Serviço Nacional de Saúde</ORG>, <PER>António Arnaut</PER>, lançou mais uma acha na fogueira, ao defender que a legislação deve ser alterada para permitir que seja o doente ( e não o médico ou o farmacêutico ) a decidir se quer substituir o medicamento de marca por um genérico mais barato.
Os títulos da <ORG>Royal Dutch</ORG>, que detém 60 por cento do capital da <ORG>grupo Shell</ORG>, trepavam 1,1 por cento, para os 57,60 euros.
Primeiro, a <ORG>China Three Gorges</ORG> comprou 21,35 % do capital da <ORG>EDP</ORG> por 2700 milhões de dólares, há cerca de dois anos, tornando-se no maior accionista da eléctrica portuguesa.
Quando às obras de ampliação da sede da <ORG>Polícia Judiciária ( PJ )</ORG>, em <LOC>Lisboa</LOC>, vão manter-se e podem iniciar-se ainda este ano, disse.
