"Esta equipa central é constituída por 22 técnicos, todos com formação superior, muitos deles com pós-graduações, mestrados e a iniciar doutoramentos nesta área e áreas afins", explicou o <PER>capitão Galvão da Silva</PER>, membro do <ORG>Gabinete de Gestão de Crises da GNR</ORG> e responsável pela organização do seminário.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

A prometida libertação de agentes das forças de segurança para o terreno e as próprias críticas do socialista <PER>António Costa</PER> à estratégia do <ORG>Governo</ORG> serviram de arma de arremesso para a oposição acusar hoje o Ministro da Administração Interna de "falhanço" na política de segurança.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O ministro da Saúde, <PER>Correia de Campos</PER>, elogiou hoje o contributo do <ORG>Centro Hospital do Nordeste</ORG> ( CHNE ) para convencer a União Europeia da credibilidade do novo modelo de gestão empresarial dos hospitais portugueses.
relation:support(Arg1,Arg2)

O vice-presidente do município, <PER>Abdifatah Ibrahim Shaweye</PER>, acusou a <ORG>AMISOM</ORG> de estar deliberadamente a matar inocentes.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O <ORG>AEIE</ORG>, com sede em <LOC>Oviedo</LOC>, intervirá sobre uma capacidade instalada de 2166 megawatts, com uma queima média de 7,5 milhões de toneladas de carvão, prevendo-se que os novos equipamentos estejam operacionais no último trimestre de 2007.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Fabrizio Cicchitto</PER>, um velho aliado de <PER>Berlusconi</PER>, acusou o antigo primeiro-ministro de ter tomado a decisão sem consultar o partido e denunciou o radicalismo dos que rodeiam Berlusconi.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<PER>Emily Wurth</PER>, do grupo de defesa do consumidor <ORG>Food & Water Watch</ORG>, aplaudiu a campanha de Michelle Obama em favor da ingestão de água, em detrimento de outras bebidas energéticas e refrigerantes, mas preferia que a mulher do Presidente tivesse sugerido o consumo de água da torneira, em vez de água engarrafada.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

"No plano dos princípios, somos contra a extinção e fusão das freguesias, porque ninguém tem o direito de eliminar uma identidade, mas se me falarem da necessidade de dignificar a instituição freguesia, dando-lhe condições de escala para funcionar com dignidade, é uma matéria que nos é muito cara", disse à agência Lusa <PER>Armando Vieira</PER>, presidente da <ORG>Associação Nacional de Freguesias ( Anafre</ORG> ).
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Manuela Ferreira Leite</PER> acusa <PER>José Sócrates</PER> de ter "um discurso manipulador" que "minou a confiança de todos os sectores da sociedade portuguesa".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Alberto Martins critica a relação do <ORG>Governo</ORG> liderado por <PER>Pedro Passos Coelho</PER> com a democracia e com a Constituição.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

<PER>Alberto Martins</PER> critica a relação do <ORG>Governo</ORG> liderado por Pedro Passos Coelho com a democracia e com a Constituição.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<PER>Fernando Ruas</PER>, que é presidente da <ORG>Câmara Municipal de Viseu</ORG> desde 1989, disse hoje não reconhecer legitimidade a Jorge Coelho para fazer tais declarações, alegando que aquele dirigente socialista "ocupa o lugar das múmias na Assembleia da República, está fossilizado".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Fernando Ruas</PER>, que é presidente da Câmara Municipal de Viseu desde 1989, disse hoje não reconhecer legitimidade a <PER>Jorge Coelho</PER> para fazer tais declarações, alegando que aquele dirigente socialista "ocupa o lugar das múmias na Assembleia da República, está fossilizado".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Em conferência de imprensa na sede da <ORG>ARS do Centro</ORG>, o presidente da instituição, <PER>José Cabeças</PER>, declarou ter notificado segunda-feira a Administração Regional de Ambiente ( DRA ) do Centro para ser proibido o uso destas zonas fluviais, por colocar em risco a saúde pública.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

O candidato do PSD e CDS-PP à Câmara do Porto, <PER>Rui Rio</PER>, acusou hoje o seu principal adversário na corrida autárquica, o socialista <PER>Fernando Gomes</PER>, de ter "ferido a dignidade" do actual presidente da edilidade portuense, Nuno Cardoso, ao responsabilizá-lo pelos males da cidade.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Secretas: <ORG>PCP</ORG> acusa <PER>Miguel Relvas</PER> de "irresponsabilidade".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Antes, Carvalho da Silva esteve na sede do <ORG>PCP</ORG>, em <LOC>Lisboa</LOC>, onde se reuniu com o líder comunista, Jerónimo de Sousa.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Assis</PER> abre jornadas do PS com críticas à proposta de revisão constitucional do <ORG>PSD</ORG>.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<PER>Assis</PER> abre jornadas do <ORG>PS</ORG> com críticas à proposta de revisão constitucional do PSD.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

"Não é possível pretender promover qualquer descentralização a sério do país sem se avançar com a indispensável regionalização administrativa do continente", declarou <PER>Sérgio Teixeira</PER>, membro da <ORG>Comissão Política</ORG> daquele partido.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

No último painel participarão Jaime Gama, antigo presidente da Assembleia da República e <PER>Maria João Rodrigues</PER>, actual conselheira especial do presidente da <ORG>Comissão Europeia</ORG> e antiga ministra de António Guterres.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Para representar essa origem diversa estão anunciadas intervenções políticas de <PER>José Soeiro</PER>, deputado e dirigente do <ORG>Bloco de Esquerda</ORG>, Isabel Allegro de Magalhães, professora catedrática da Universidade Nova de Lisboa e dirigente do Graal, e, a fechar, Manuel Alegre, vice-presidente da Assembleia da República, deputado do Partido Socialista e ex-candidato a Presidente da República.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Para representar essa origem diversa estão anunciadas intervenções políticas de José Soeiro, deputado e dirigente do Bloco de Esquerda, <PER>Isabel Allegro de Magalhães</PER>, professora catedrática da <ORG>Universidade Nova de Lisboa</ORG> e dirigente do Graal, e, a fechar, Manuel Alegre, vice-presidente da Assembleia da República, deputado do Partido Socialista e ex-candidato a Presidente da República.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Para representar essa origem diversa estão anunciadas intervenções políticas de José Soeiro, deputado e dirigente do Bloco de Esquerda, Isabel Allegro de Magalhães, professora catedrática da Universidade Nova de Lisboa e dirigente do Graal, e, a fechar, <PER>Manuel Alegre</PER>, vice-presidente da Assembleia da República, deputado do <ORG>Partido Socialista</ORG> e ex-candidato a Presidente da República.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>David Neves</PER> manifestou, por outro lado, concordância com as palavras do <PER>ministro do Ambiente</PER> sobre a necessidade de "intensificar as acções inspectivas" às suiniculturas, mas defendeu que a fiscalização deve ser feita também a outros sectores de actividade.
relation:support(Arg1,Arg2)

O <PER>líder da Titan</PER> acusa directamente os trabalhadores da fábrica da <ORG>Goodyear</ORG> de não trabalharem: "Têm uma hora para descanso e o almoço, discutem durante três horas e trabalham três horas.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Pinto Monteiro reagia, assim, ao apelo lançado pela presidente do <ORG>Instituto de Apoio à Criança</ORG> ( IAC ), <PER>Manuela Eanes</PER>, que, durante a sessão de abertura da conferência, considerou inadmissível a adopção de crianças "por criminosos sexuais" e defendeu o acesso ao registo criminal.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

O <ORG>CDS-PP</ORG> acusou hoje <PER>Sousa Franco</PER> de "falta de cultura democrática" por se recusar a pedir desculpas pelos "insultos e ofensas" ao partido e negou ter feito insinuações a" qualquer tipo de deficiência física" do candidato socialista às europeias.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O ministro escusou-se a comentar a críticas da presidente da <ORG>Câmara de Vila de Rei</ORG>, <PER>Irene Barata</PER>, à actuação dos meios aéreos, afirmando que esta" é uma questão complexa que não pode ser avaliada no calor das chamas".
relation:member-of(Arg2,Arg1)

A venda foi concretizada esta semana, depois de, em Dezembro do ano passado, a <ORG>SEAP</ORG> ( detida em 75 por cento pela <ORG>TAP</ORG> ) ter visto a sua participação na Air Macau ficar reduzida de 20 para 0,1 por cento, por ter decidido não acompanhar o plano de reestruturação financeiro da participada, ao contrário dos outros accionistas.
relation:hold-shares-of(Arg2,Arg1)

A venda foi concretizada esta semana, depois de, em Dezembro do ano passado, a <ORG>SEAP</ORG> ( detida em 75 por cento pela TAP ) ter visto a sua participação na <ORG>Air Macau</ORG> ficar reduzida de 20 para 0,1 por cento, por ter decidido não acompanhar o plano de reestruturação financeiro da participada, ao contrário dos outros accionistas.
relation:hold-shares-of(Arg1,Arg2)

Tanto Seguro como Jerónimo de Sousa e <PER>Francisco Louçã</PER> acusaram o chefe do <ORG>Governo</ORG> de se ter escondido e ter mandado o ministro das Finanças anunciar mais austeridade.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Tanto Seguro como <PER>Jerónimo de Sousa</PER> e Francisco Louçã acusaram o chefe do <ORG>Governo</ORG> de se ter escondido e ter mandado o ministro das Finanças anunciar mais austeridade.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<PER>Joaquim Dionísio</PER>, do executivo da <ORG>CGTP</ORG>, disse à Lusa que a interpretação jurídica desta matéria não é uma questão complicada e acusou a IGT de fazer a vontade aos patrões ao interpretar a lei de acordo com o que eles pretendem.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

" Cheney menciona ainda Barack Obama, o qual elogia por alguma das suas acções, mas não deixa também de o criticar por ter decidido retirar em Setembro de 2012 as 33 mil tropas adicionais enviadas para o Afeganistão em 2009, e escreve que está "feliz em notar" que Obama falhou na sua promessa de fechar a prisão na <LOC>Baía de Guantánamo</LOC>, em <LOC>Cuba</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Chávez</PER> foi criticado pela organização <ORG>Venezuela Awareness Foundation</ORG>, com sede em Miami, que o acusa de querer "controlar e silenciar o único canal independente" no país.
relation:accuse(Arg2,Arg1)

<PER>Ferro Rodrigues</PER>, deputado do <ORG>PS</ORG>, afirmou esta sexta-feira que espera que Passos Coelho se demita caso os artigos da Lei do Orçamento, que serão analisados pelo Tribunal Constitucional, forem declarados inconstitucionais.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Ferro Rodrigues</PER>, deputado do PS, afirmou esta sexta-feira que espera que <PER>Passos Coelho</PER> se demita caso os artigos da Lei do Orçamento, que serão analisados pelo Tribunal Constitucional, forem declarados inconstitucionais.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O <PER>secretário-geral do PCP</PER> criticou o <ORG>Governo</ORG> por "resolver os défices com os sacrifícios de quem trabalha" e defendeu a aplicação de medidas que aumentem a produção nacional para ultrapassar a crise e o endividamento externo.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O PSD da Guarda defendeu ontem que seja pedido apoio ao Fundo Europeu de Ajustamento à Globalização para ajudar os desempregados da Delphi, tal como aconteceu depois do encerramento da <ORG>Qimonda</ORG>, em <LOC>Vila do Conde</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Miguel Leão</PER>, presidente do <ORG>Conselho Regional do Norte da ordem dos Médicos</ORG>, disse à Lusa que a votação contou com a participação de 3830 médicos, correspondentes a 34,5 por cento dos profissionais desta classe.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Acerca do teor das declarações de <PER>Gomes da Silva</PER>, que acusou a <ORG>TVI</ORG> de não respeitar o pluralismo ao não assegurar "o princípio do contraditório", Paes do Amaral referiu que não as considerou "suficientemente importantes para as encarar como forma de pressão".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

"O Presidente da República deverá devolver o diploma ao Parlamento para que sejam expurgadas as inconstitucionalidades", defendeu a deputada do <ORG>Bloco de Esquerda</ORG>, <PER>Mariana Aiveca</PER>, em declarações à Lusa.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

O último dia de trabalhos ficou marcado pelas intervenções do <PER>Eugénio da Fonseca</PER>, presidente da <ORG>Caritas Portuguesa</ORG>, e do padre Lino Maia, presidente da Confederação Nacional das Instituições de Solidariedade ( CNIS ).
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O último dia de trabalhos ficou marcado pelas intervenções do Eugénio da Fonseca, presidente da Caritas Portuguesa, e do <PER>padre Lino Maia</PER>, presidente da <ORG>Confederação Nacional das Instituições de Solidariedade ( CNIS )</ORG>.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Confrontado com as críticas do empresário francês, o <PER>administrador da Soja Portugal</PER> - que também preside à <ORG>Culmar</ORG> - disse que a Soja Portugal tem, apenas, uma participação no capital social na Culmar, havendo outros sócios privados: "Se a firma não tem actividade não vejo como será possível pagar", adiantou.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<ORG>PSD</ORG> acusa <ORG>PS</ORG> de irresponsabilidade ao falar em "almofada" de 7.500 milhões.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O <ORG>PSD</ORG>, pela voz do <PER>deputado Hugo Velosa</PER>, protestou contra os considerandos do requerimento do PCP, ao que o deputado comunista Lino de Carvalho cedeu, já que a comissão apenas deve votar o pedido de audição.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

O PSD, pela voz do <PER>deputado Hugo Velosa</PER>, protestou contra os considerandos do requerimento do <ORG>PCP</ORG>, ao que o deputado comunista Lino de Carvalho cedeu, já que a comissão apenas deve votar o pedido de audição.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Contactado pela Lusa, o responsável pela Sub-Região de Saúde de Braga, <PER>Carlos Moreira</PER>, congratulou-se com as conclusões da <ORG>Ordem dos Médicos</ORG> e garantiu que "apesar de nem todo o quadro médico estar preenchido, o número existente de clínicos é suficiente para as necessidades".
relation:support(Arg1,Arg2)

Tal como Schulz, <PER>Elisa Ferreira</PER> também critica a ausência "quase total" da <ORG>Comissão Europeia</ORG>, o órgão executivo da UE e a mais comunitária das instituições europeias, nos processos de decisão de resolução dos bancos em crise.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

"Confirmando-se que a falta de meios e formação na PSP contribuiu para a morte do chefe Sérgio Martins, há que processar judicialmente os responsáveis políticos e tutelares pela situação", adiantou <PER>António Cartaxo</PER>, dirigente do <ORG>Sindicato dos Profissionais de Polícia</ORG> ( SPP/PSP ) no Algarve, à Lusa.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O <PER>Presidente francês</PER>, um dos principais defensores do projecto, disse concordar "plenamente" com <PER>Tony Blair</PER>, e afirmou que o sistema de defesa da UE não deve ser incompatível com a participação dos países da UE na Aliança Atlântica.
relation:support(Arg1,Arg2)

Reagindo a esta posição, o deputado António Filipe anunciou que o <ORG>PCP</ORG> vai convocar <PER>Martins da Cruz</PER> para ir ao Parlamento explicar a posição de Portugal nesta matéria.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<PER>Jerónimo de Sousa</PER> acusa <ORG>Governo</ORG> de meter na "gaveta" as "jóias da coroa" eleitorais.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<PER>Manuel Conceição</PER>, do <ORG>Sindicato dos Trabalhadores da Função Pública do Norte</ORG>, garante que a nível nacional a adesão à greve mantém-se nos 90 por cento e acusa o Governo de "mentir descaradamente" ao avançar que não foi posta em causa a emissão do Bilhete de Identidade porque a paralisação não abrangeu os balcões de atendimento das lojas do cidadão.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O cardeal Renato <PER>Raffaele Martino</PER>, presidente do <ORG>Conselho Pontifício de Justiça</ORG> e Paz, insurgiu-se hoje contra a guerra, a fome e o aborto na homilia das cerimónias da peregrinação de 13 de Maio a Fátima.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O secretário-geral do <ORG>PCP</ORG>, <PER>Jerónimo de Sousa</PER>, acusou hoje o governo PS de falhar no "teste moral" de dar melhores condições de vida aos pobres e especialmente aos reformados.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

O secretário-geral do PCP, <PER>Jerónimo de Sousa</PER>, acusou hoje o governo <ORG>PS</ORG> de falhar no "teste moral" de dar melhores condições de vida aos pobres e especialmente aos reformados.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

No domingo passado, a <ORG>América Móvil</ORG>, holding de <ORG>Slim</ORG> que controla a Claro, anunciou que está a negociar a compra de um terço da Olimpia, empresa que detém a Telecom Italia, a número dois do mercado.
relation:owns(Arg2,Arg1)

No domingo passado, a América Móvil, holding de Slim que controla a Claro, anunciou que está a negociar a compra de um terço da <ORG>Olimpia</ORG>, empresa que detém a <ORG>Telecom Italia</ORG>, a número dois do mercado.
relation:owns(Arg2,Arg1)

A <ORG>União Europeia ( UE )</ORG> acusou hoje os <ORG>Estados Unidos</ORG> de terem deliberadamente subsidiado a Boeing para enfraquecer a competitividade da concorrente Airbus, prejudicando a construtora aeronáutica europeia em 19 mil milhões de euros no espaço de dois anos.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Quem usar o simulador poderá ter consciência do uso que faz da água, se é "equilibrado ou desequilibrado, se está dentro dos parâmetros normais ou se os ultrapassa", explica <PER>José Manuel Zenha</PER>, director do gabinete de imagem e comunicação da <ORG>EPAL</ORG>.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Domingos Torrão</PER>, presidente da <ORG>Câmara Municipal de Penamacor</ORG>, disse ontem à Lusa que a instalação de um centro de reprodução do lince ibérico ( Lynx pardinus ) no Algarve contraria o trabalho feito, nos últimos anos, na Serra da Malcata para receber aquela estrutura.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

"Está ou não o Governo português a preparar-se para submeter os turistas norte-americanos que desejem entrar em Portugal ao mesmo processo de fotografia e recolha de impressões digitais", questionou o deputado <PER>Francisco Louça</PER>, num requerimento, dirigido aos <ORG>ministérios da Administração Interna e dos Negócios Estrangeiros</ORG>.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O director da organização humanitária internacional <ORG>Goal</ORG>, <PER>John O’Shean</PER>, disse à BBC que a resposta das Nações Unidas à crise política na Somália apenas a agravou.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

A reunião com a delegação da <ORG>CGTP</ORG>, liderada por <PER>António Carvalho da Silva</PER>, terá lugar pelas 15h30, no Ministério da Economia, disse a mesma fonte, que confirmou ter sido o ministro Álvaro Santos Pereira a convocar este encontro, pelo telefone, ao final da manhã.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

A revisão da lei eleitoral para a Assembleia da República mereceu, igualmente, críticas dos democratas-cristãos, com <PER>Nuno Melo</PER> a criticar o propósito do <ORG>PS</ORG> e PSD de "tentarem pela via administrativa, à porta fechada, alterar a conversão de votos em mandatos, fechar ainda mais o sistema e decretar à força um sistema bipartidário".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

A revisão da lei eleitoral para a Assembleia da República mereceu, igualmente, críticas dos democratas-cristãos, com <PER>Nuno Melo</PER> a criticar o propósito do PS e <ORG>PSD</ORG> de "tentarem pela via administrativa, à porta fechada, alterar a conversão de votos em mandatos, fechar ainda mais o sistema e decretar à força um sistema bipartidário".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Quando às obras de ampliação da sede da <ORG>Polícia Judiciária ( PJ )</ORG>, em <LOC>Lisboa</LOC>, vão manter-se e podem iniciar-se ainda este ano, disse.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Até ao presidente do grupo, o também presidente do <ORG>Tribunal de Contas</ORG>, <PER>Guilherme d'Oliveira Martins</PER>, se queixou da "lentidão e a forma parcelar com que a administração" estava a fornecer as informações, e avisou que tal situação colocava "em risco o cumprimento da missão" do grupo.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

No dia 23 de Novembro, <PER>Francisco Lousã</PER>, deputado do <ORG>Bloco de Esquerda</ORG>, regressava de uma visita à Galiza e criticava o Governo espanhol de "total incompetência" quanto à gestão do caso do "Prestige".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O secretário-geral do PCP, Jerónimo de Sousa, expressou nesta terça-feira à <ORG>Procuradora-Geral da República ( PGR</ORG> ), <PER>Joana Marques Vidal</PER>, preocupações com a escassez de resultados dos "grandes processos" de "crimes de colarinhos brancos em geral" e defendeu a "autonomia" do Ministério Público ( MP ).
relation:member-of(Arg2,Arg1)

O deputado socialista <PER>Luís Pita Ameixa</PER> considerou neste domingo "inadmissível" que o <ORG>ministério da Agricultura</ORG> "ignore" a "situação deplorável" em que se encontram determinados imigrantes que trabalham naquele sector no Baixo Alentejo.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

A posição de Carlos Zorrinho foi transmitida à agência Lusa, depois de confrontado com a notícia do jornal, segundo a qual o presidente da bancada socialista teve quarta-feira "um almoço secreto" com o líder parlamentar do <ORG>PSD</ORG>, <PER>Luís Montenegro</PER>.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

<PER>Louçã</PER> acusa <ORG>PSD</ORG> e CDS-PP de fingirem negociar com a "troika".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<PER>Louçã</PER> acusa PSD e <ORG>CDS-PP</ORG> de fingirem negociar com a "troika".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

A aliança com a portuguesa TAP poderá dar ao grupo <ORG>Synergy</ORG>, que detém ainda a <ORG>Avianca Brasil</ORG>, uma porta de entrada para a Europa, já que, neste momento, tem apenas ligações a Madrid e Barcelona.
relation:owns(Arg1,Arg2)

<PER>Santana Lopes</PER> eleito vice-presidente do <ORG>Comité das Regiões da UE</ORG>.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Maria José Morgado</PER> acusou na comissão parlamentar o <PER>director nacional da PJ</PER> de ter preparado "um quadro": "Não digam que eu não quero combater o colarinho branco e esta senhora pode ir à vida".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Essa preocupação foi ontem expressa por <PER>Nobre dos Santos</PER>, dirigente da <ORG>Frente Sindical da Administração Pública</ORG> ( Fesap ), que evocou também o perigo de "voltar tudo à estaca zero", caso o não seja promulgado pelo Presidente da República, o que faria com que os trabalhadores do Estado não fossem aumentados até que houvesse um novo Governo.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Os géneros alimentares recolhidos vão agora ser distribuídos por 1056 instituições de solidariedade social, beneficiando mais de 200 mil pessoas, segundo <PER>Isabel Jonet</PER>, presidente do <ORG>Banco Alimentar Contra a Fome de Lisboa</ORG>.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O cabeça de lista da coligação <ORG>Força Portugal</ORG>, <PER>João de Deus Pinheiro</PER>, considerou hoje desapropriada a possibilidade de o Governo decretar "ponte" a 11 de Junho, dois dias antes das eleições europeias, numa alusão às críticas do candidato socialista António Costa.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

Em conferência de imprensa, já depois da apresentação do pedido de esclarecimento, o líder do <ORG>PSD-Açores</ORG>, <PER>Vítor Cruz</PER>, defendeu que o executivo de Carlos César deve prestar informações detalhadas sobre a real situação financeira da região, porque "mais do que o PSD, os açorianos têm o direito de saber o que se está a passar".
relation:accuse(Arg2,Arg1)

A <ORG>União de Radiodifusão Europeia</ORG>, com sede em <LOC>Genebra</LOC> ( Suíça ), entidade responsável pela organização do concurso, determinou que a Geórgia podia alterar a letra da canção ou então substitui-la por outra.
relation:headquarters-in(Arg1,Arg2)

O mandato de <PER>Paulo Portas</PER> termina em Abril, mas o líder do <ORG>CDS-PP</ORG> antecipou a eleição para dia 6 de Dezembro, justificando a decisão com a necessidade de "arrumar a casa e renovar quadros" antes do próximo ano eleitoral.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

"De futuro, este critério vai ser tido em conta", disse ao PÚBLICO o secretário de Estado, que recebeu o parecer da PGR em resposta a duas perguntas que já formulara em 16 de Fevereiro último à auditoria jurídica do seu ministério, a propósito da <ORG>Fundação Jorge Álvares ( FJA</ORG> ), criada pelo último governador de Macau, <PER>Rocha Vieira</PER>, em 1999, e ainda não reconhecida pelo MAI.
relation:founded-by(Arg1,Arg2)

Com Pina Moura, impulsionou a junção da <ORG>Gás de Portugal</ORG> e da <ORG>Transgás</ORG>, cujas presidências acumulava, com a Petrogal, sob o chapéu de uma nova holding, a Galpenergia.
relation:merged-with(Arg1,Arg2)

Foi através de <PER>Tahir Yildash</PER>, líder do <ORG>Movimento Islâmico do Afeganistão</ORG>, um dos muitos grupos fundamentalistas que os taliban abrigavam a troco de homens para a sua luta contra a Aliança do Norte, que soube das suas intenções.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Sampaio da Veiga</PER>, o director clínico do <ORG>CHNE</ORG> não quer, para já, fazer comentários, pelo menos até haver conclusões de um inquérito que mandou instaurar para esclarecer se na origem deste caso esteve negligência ou defeito do material.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

A acreditar no "Diário da República '', para lá do imóvel em questão, que serve de sede à secção local dos social-democratas desde 1995, o PSD, na AML, é dono da sua sede nacional ( <LOC>Rua de São Caetano</LOC>, em <LOC>Lisboa</LOC> ) da sede distrital ( Rua da Junqueira ) e das sedes de Agualva-Cacém ( sem morada no rol publicado ), Algés, Amadora, Mafra e Rio de Mouro.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Na última quarta-feira, outra central sindical ( a <ORG>CGT</ORG> dissidente, liderada por <PER>Hugo Moyano</PER> ) convocou uma paralisação em protesto contra a intenção do Governo de seguir os conselhos económicos do Fundo Monetário Internacional ( FMI ), que considera penalizantes para os trabalhadores argentinos.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

Na última quarta-feira, outra central sindical ( a <ORG>CGT</ORG> dissidente, liderada por Hugo Moyano ) convocou uma paralisação em protesto contra a intenção do <ORG>Governo</ORG> de seguir os conselhos económicos do Fundo Monetário Internacional ( FMI ), que considera penalizantes para os trabalhadores argentinos.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O <PER>dirigente comunista</PER> lançou críticas ao presidente do <ORG>Conselho de Administração da Sonae SGPS</ORG>, Belmiro de Azevedo, que criticou a posição dos funcionários da Autoeuropa nas negociações sobre o trabalho ao sábado, comentando a exploração dos trabalhadores "para aumentar as contas dos senhores Belmiros, esses capitalistas que chegam ao atrevimento" de defender "o trabalho de sol a sol aos sábados e domingos e a redução de salários".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O dirigente comunista lançou críticas ao presidente do <ORG>Conselho de Administração da Sonae SGPS</ORG>, <PER>Belmiro de Azevedo</PER>, que criticou a posição dos funcionários da Autoeuropa nas negociações sobre o trabalho ao sábado, comentando a exploração dos trabalhadores "para aumentar as contas dos senhores Belmiros, esses capitalistas que chegam ao atrevimento" de defender "o trabalho de sol a sol aos sábados e domingos e a redução de salários".
relation:member-of(Arg2,Arg1)

A <ORG>Bioversity International</ORG>, a organização com sede em <LOC>Roma</LOC> que promoveu este estudo, tem como objectivo o estudo e conservação mundial da diversidade das plantas utilizadas na agricultura.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<ORG>Parlamento Europeu</ORG> critica <ORG>UNITA</ORG> e Governo de Angola.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<ORG>Parlamento Europeu</ORG> critica UNITA e <ORG>Governo de Angola</ORG>.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Em comunicado citado pela Lusa, a <ORG>Comissão Política Distrital de Portalegre do PSD</ORG> acusa o líder socialista, <PER>António José Seguro</PER>, de, pelo menos nos "últimos seis anos", não ter tomado uma posição de "defesa" em relação àquela região alentejana.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Perante estas palavras, o deputado socialista <PER>Eduardo Cabrita</PER> ripostou que a <PER>presidente do PSD</PER> acabara de fazer no plenário um discurso de 20 minutos "vago, derrotista, com a prosápia de quem entende ser dona da verdade".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

"Este problema deve ser tratado como uma política de Estado, em colaboração com a União Europeia", declarou o <PER>ministro espanhol</PER>, que defendeu a actuação da <ORG>Polícia Nacional e Guarda Civil</ORG> e ainda dos dirigentes das duas cidades autónomas.
relation:support(Arg1,Arg2)

Polícia teve de intervir na sede do <ORG>Batasuna</ORG> em <LOC>Pamplona</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Nas respostas que deu ao colectivo de juízes liderado por Nuno Salpico, explicou que, na altura em que a <ORG>PF</ORG> adquiriu a posição no <ORG>BCP</ORG>, desconhecia a existência de "guerras internas" entre Paulo Teixeira Pinto e Jardim Gonçalves.
relation:hold-shares-of(Arg1,Arg2)

Não nos devemos deixar enganar pela ausência de mega catástrofes em 2007", avisou <PER>Torsten Jeworrek</PER>, membro da direcção da <ORG>Munich Re</ORG>, em comunicado.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Em declarações à agência Lusa, <PER>António Vieira</PER>, dirigente do <ORG>Sindicato Dos Trabalhadores do Comércio Escritórios e Serviços de Portugal</ORG> ( CESP ), explicou que foi emitido um pré-aviso de greve para "assegurar" a participação dos trabalhadores neste encontro.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Já o deputado do PCP João Oliveira, numa crítica em que foi secundado pelo deputado <PER>José Luís Ferreira</PER>, do <ORG>PEV</ORG>, afirmou ironicamente que Abreu Amorim "como comentador político era bem mais arrojado do que é como deputado", notando que "há uns meses" teria criticado o PS por uma situação semelhante.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Já o deputado do <ORG>PCP</ORG> <PER>João Oliveira</PER>, numa crítica em que foi secundado pelo deputado José Luís Ferreira, do PEV, afirmou ironicamente que Abreu Amorim "como comentador político era bem mais arrojado do que é como deputado", notando que "há uns meses" teria criticado o PS por uma situação semelhante.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

O candidato do PS à Câmara de Cascais nas próximas autárquicas, <PER>José Lamego</PER>, acusou hoje o seu adversário social-democrata, <PER>António Capucho</PER>, de querer "criar incidentes" entre a sua candidatura e o Ministério da Saúde a propósito do novo hospital local.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

No grupo <ORG>Sonae</ORG> ( proprietário do <ORG>PÚBLICO</ORG> ), a holding liderada por Belmiro de Azevedo progrediu 0,74 por cento, para 1,37 euros, enquanto a Sonaecom caiu 0,23 por cento, para 4,25 euros.
relation:owns(Arg1,Arg2)

No grupo <ORG>Sonae</ORG> ( proprietário do PÚBLICO ), a holding liderada por <PER>Belmiro de Azevedo</PER> progrediu 0,74 por cento, para 1,37 euros, enquanto a Sonaecom caiu 0,23 por cento, para 4,25 euros.
relation:owns(Arg2,Arg1)

A direcção do <ORG>Parque Nacional da Peneda-Gerês</ORG> concordou com o pedido da <ORG>Câmara de Terras de Bouro</ORG> para a cedência de um terreno destinado à construção de 25 habitações sociais em Chão da Ermida, disse hoje fonte da autarquia.
relation:support(Arg1,Arg2)

Já líder do grupo parlamentar social-democrata, Miguel Macedo, afirmou que o <ORG>PSD</ORG> aplaude o veto do <ORG>Representante da República para os Açores</ORG>, José António Mesquita, ao orçamento da região para 2011.
relation:support(Arg1,Arg2)

<PER>Jorge Aragão Seia</PER> foi hoje eleito para a presidência do <ORG>Supremo Tribunal de Justiça</ORG>, sucedendo a Jaime Octávio Cardona Ferreira.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O <PER>primeiro-ministro</PER> defendeu esta quarta-feira que a <ORG>Alemanha</ORG>, bem como os outros Estados-membros da União Europeia, tem ajudado Portugal e disse esperar que a chanceler alemã, Angela Merkel, que visita o país na segunda-feira, seja bem recebida.
relation:support(Arg1,Arg2)

Antes da fusão da <ORG>AOL</ORG> com a <ORG>Time Warner</ORG>, em 2000, o valor da AOL era de 290 mil milhões de dólares ( 300 mil milhões de euros ).
relation:merged-with(Arg1,Arg2)

<PER>Pires de Lima</PER> contestou as palavras de <PER>Soares</PER>, que entendeu como fruto de um desejo de vingança relativo a outros assuntos recentes, numa clara alusão à demissão da mulher de Mário Soares, Maria Barroso, do cargo de presidente da Cruz Vermelha, tutelada por Paulo Portas, depois de o ministro ter interferido no processo eleitoral que ditaria a sucessão no braço português da instituição.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Pires de Lima contestou as palavras de Soares, que entendeu como fruto de um desejo de vingança relativo a outros assuntos recentes, numa clara alusão à demissão da mulher de Mário Soares, <PER>Maria Barroso</PER>, do cargo de presidente da <ORG>Cruz Vermelha</ORG>, tutelada por Paulo Portas, depois de o ministro ter interferido no processo eleitoral que ditaria a sucessão no braço português da instituição.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Paulo Ribeiro</PER>, dirigente do <ORG>Sindicato das Indústrias Elétricas do Sul e Ilhas</ORG> ( SIESI ), afirmou à agência Lusa que a empresa aceitou uma contraproposta apresentada pelos trabalhadores quanto ao valor a pagar pelas indemnizações por despedimento, que deverá ser concretizado até Junho.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Fernando Nobre</PER> fez ainda um rasgado elogio ao <PER>presidente do PSD</PER>, afirmando que vai demonstrar "ser um estadista".
relation:support(Arg1,Arg2)

Mas <PER>Marine Le Pen</PER>, a líder do partido de extrema-direita <ORG>Frente Nacional</ORG> -- muito bem cotada nas sondagens para as eleições europeias de Maio --, acusou o Presidente de estar a "germanizar" a França e de "se ter convertido à economia ultraliberal".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Nobre dos Santos</PER>, dirigente da <ORG>Federação dos Sindicatos da Administração Pública</ORG> ( FESAP ) da UGT, usa a teoria da "sopa de pedra" para explicar a acção do Governo: "Faz-se um grande caldeirão com o inflacionar da dívida pública e depois tenta-se explicar o crescimento desta com a contratação na Função Pública ''.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Miguel Oliveira da Silva</PER> é o novo presidente do <ORG>Conselho de Ética</ORG>.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O partido Socialista acusou hoje o primeiro-ministro de fazer um discurso insensível e contraditório e disse que <PER>Pedro Passos Coelho</PER> insiste em pressionar o <ORG>Tribunal Constitucional</ORG>.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O executivo, liderado por <PER>Maria Amélia Antunes</PER> ( <ORG>PS</ORG> ), discorda do encerramento da urgência básica do hospital e assegura que vai "fazer todos os esforços" no sentido de garantir junto do ministério da Saúde que o serviço continua a funcionar, lê-se na moção divulgada hoje.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

"Recebemos uma carta da Coreia do Norte a exigir a retirada dos nossos inspectores", confirmou <PER>Peter Rickwood</PER>, porta-voz da <ORG>AIEA</ORG>, a autoridade de regulamentação e observação nuclear das Nações Unidas, com sede em Viena, Áustria.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

"Recebemos uma carta da Coreia do Norte a exigir a retirada dos nossos inspectores", confirmou Peter Rickwood, porta-voz da AIEA, a autoridade de regulamentação e observação nuclear das <ORG>Nações Unidas</ORG>, com sede em <LOC>Viena</LOC>, Áustria.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

O ministro francês da Agricultura, <PER>Dominique Bussereau</PER>, acusou hoje o comissário europeu para o Comércio, <PER>Peter Mandelson</PER>, de assumir um "método de trabalho inaceitável" durante as discussões sobre a Organização Mundial de Comércio ( OMC ), que se realizaram à margem do Fórum Económico Mundial de Davos, na Suíça, que terminou ontem.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Já sobre o discurso de Passos Coelho na festa <LOC>Pontal</LOC>, no <LOC>Algarve</LOC>, Marcelo lembrou que o primeiro-ministro foi alvo de várias críticas, recordou que o ministro da Economia, Álvaro Santos Pereira, "caiu-lhe em cima" porque acabou a dizer o contrário e considerou a intervenção um.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Já sobre o discurso de Passos Coelho na festa Pontal, no Algarve, Marcelo lembrou que o <PER>primeiro-ministro</PER> foi alvo de várias críticas, recordou que o ministro da Economia, <PER>Álvaro Santos Pereira</PER>, "caiu-lhe em cima" porque acabou a dizer o contrário e considerou a intervenção um.
relation:accuse(Arg2,Arg1)

O inspector <PER>Abílio Silva</PER>, director do <ORG>Gabinete de Inspecção das Instituições de Solidariedade Social</ORG>, referiu que a proprietária é ainda acusada de ter um número de idosos muito superior ao autorizado e de não ter condições mínimas de higiene e de segurança.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O terceiro participante no debate, <PER>Sandro Paim</PER>, presidente da <ORG>Câmara de e Indústria dos Açores</ORG>, defendeu a importância da aposta na exportação e da promoção do sector do turismo.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Duarte Caldeira</PER>, presidente da <ORG>Liga de Bombeiros Portugueses</ORG>, diz que a mensagem do Governo '' é transmitir ao país que pelo lado do Governo está tudo feito o que é preciso fazer" e que "se o país arder, a culpa será dos bombeiros, porque afinal foram foram investidos 131 milhões de euros", ironizou.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Eduardo Catroga</PER>, que lidera a equipa do <ORG>PSD</ORG> no encontro desta manhã com a Chegado pelas 09h10 à sede do PSD, onde decorrerá o encontro, Catroga reforçou que os social-democratas vão assinar o acordo para a ajuda externa a Portugal -- "Já disse que ia assinar", relembrou -- mas que não deixará de "fazer reservas técnicas" se assim o entender.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Telmo Correia</PER> foi confrontado com as críticas de <PER>Bernardino Soares</PER>, do PCP, e João Teixeira Lopes, do Bloco de Esquerda ( BE ).
relation:accuse(Arg2,Arg1)

Telmo Correia foi confrontado com as críticas de <PER>Bernardino Soares</PER>, do <ORG>PCP</ORG>, e João Teixeira Lopes, do Bloco de Esquerda ( BE ).
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Telmo Correia foi confrontado com as críticas de Bernardino Soares, do PCP, e <PER>João Teixeira Lopes</PER>, do <ORG>Bloco de Esquerda</ORG> ( BE ).
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Telmo Correia</PER> foi confrontado com as críticas de Bernardino Soares, do PCP, e <PER>João Teixeira Lopes</PER>, do Bloco de Esquerda ( BE ).
relation:accuse(Arg2,Arg1)

A <ORG>Ongoing</ORG>, um accionista de referência da <ORG>PT</ORG>, vai votar contra a venda da participação na brasileira Vivo à Telefónica, na assembleia-geral convocada para 30 de Junho, se a empresa espanhola mantiver a oferta actual.
relation:hold-shares-of(Arg1,Arg2)

No comício de "rentrée" da sua candidatura à Presidência, no <ORG>Centro Cultural de Belém</ORG>, em <LOC>Lisboa</LOC>, Alegre centrou a maior parte do seu discurso com fortes críticas ao mandato de Cavaco Silva e ao seu passado político, afirmando que o actual chefe de Estado "não está isento de responsabilidades" relativamente à crise e que na eleição presidencial estará em causa votar "por ou contra" os serviços públicos.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Gabriel Drumond</PER>, deputado do <ORG>PSD-M</ORG>, ex-presidente da Câmara Municipal de São Vicente e presidente da "FAMA - Fórum Autonomia da Madeira", defende que a Madeira deve declarar a sua autodeterminação se a revisão constitucional de 2010 não consagrar o aprofundamento dos poderes legislativos da Assembleia Legislativa.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Luís Filipe Menezes</PER>, líder da <ORG>Comissão Política distrital do Porto do PSD</ORG>, diz que os partidos do centro-direita ainda não têm um projecto político alternativo ao do PS.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Colaborou com os arquitectos Nuno Portas e Nuno Teotónio Pereira, designadamente nos projectos do <LOC>Mosteiro de Sassoeiros</LOC> em <LOC>Carcavelos</LOC> ( 1958-60 ) e na Igreja do Sagrado Coração de Jesus em Lisboa ( 1962-70 ).
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Colaborou com os arquitectos Nuno Portas e Nuno Teotónio Pereira, designadamente nos projectos do Mosteiro de Sassoeiros em Carcavelos ( 1958-60 ) e na <LOC>Igreja do Sagrado Coração de Jesus</LOC> em <LOC>Lisboa</LOC> ( 1962-70 ).
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Freitas do Amaral</PER> acusou mesmo <PER>George W. Bush</PER> de ter um desprezo pelo direito internacional que ultrapassa o praticado em Portugal nos tempos do regime salazarista.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

A <ORG>Novartis Farma</ORG>, sediada na <LOC>Suíça</LOC>, confirmou que já arrancou com os ensaios há mais de oito dias e espera "envolver milhares de pessoas".
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Segundo um jornalista da AFP que se encontrava na zona, dez jipes com militares a bordo chegaram esta tarde a casa de Ramhi, em <LOC>El-Bireh</LOC>, nos arredores de <LOC>Ramallah</LOC>, levando o dirigente preso.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Nuno Magalhães</PER>, líder da bancada do <ORG>CDS</ORG>, também referiu que o OE pode ser melhorado, tal como aconteceu em anos anteriores.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

As Jornadas Parlamentares do PSD -- as segundas que se realizam desde que Miguel Macedo lidera a bancada do PSD -- prosseguem com o primeiro painel sobre Economia Social com Joaquim Azevedo, professor catedrático da Universidade Católica, e <PER>Miguel Coelho</PER>, professor auxiliar da <ORG>Universidade Lusíada</ORG> e director do montepio Geral Associação Mutualista.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Ahmadinejad</PER> acusou os <ORG>Estados Unidos</ORG> de estarem a manipular a ONU em seu benefício.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

A <ORG>Fnac ( de Fédération Nationale d’Achat des Cadres</ORG> ) foi fundada em 1954 por <PER>Max Théret</PER> e André Essel e só entrou em Portugal 44 anos depois, a 28 de Fevereiro de 1998.
relation:founded-by(Arg1,Arg2)

A <ORG>Fnac ( de Fédération Nationale d’Achat des Cadres</ORG> ) foi fundada em 1954 por Max Théret e <PER>André Essel</PER> e só entrou em Portugal 44 anos depois, a 28 de Fevereiro de 1998.
relation:founded-by(Arg1,Arg2)

A Kingdom Holding avança ainda que, segundo o acordo assinado com os accionistas, o <ORG>Bin Laden Group</ORG> terá 16,63 por cento de participação na <ORG>Jeddah Economic</ORG> durante o período em que estiver envolvido no projecto.
relation:hold-shares-of(Arg1,Arg2)

Bruxelas deu hoje luz verde à fusão entre a <ORG>British Airways ( BA</ORG> ) e a <ORG>Iberia</ORG>, considerando que o negócio não vai criar problemas concorrenciais, uma vez o grupo, que se tornará o terceiro maior da Europa, não vai ter uma posição dominante no sector da aviação.
relation:merged-with(Arg1,Arg2)

A nova dona da <ORG>Cabovisão</ORG>, a <ORG>Altice</ORG>, foi fundada em 2002 por um grupo de especialistas em telecomunicações e investe neste sector e nos media.
relation:owns(Arg2,Arg1)

O presidente da <ORG>Associação Nacional de Autarcas Socialistas</ORG>, <PER>Rui Solheiro</PER>, defendeu hoje uma "discriminação positiva" nos cortes anunciados para 2012 que "minimize" as consequências para as câmaras do país que mais dependem do Orçamento de Estado ( OE ).
relation:member-of(Arg2,Arg1)

<PER>Paulo Portas</PER> critica a mesma falta de resposta do <ORG>PS</ORG>, acusando o partido de não ter "credibilidade nenhuma" para falar da RTP, depois de ter estado no "Governo durante seis anos".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

O gestor justificou a decisão de instalar a sede da <ORG>EDP Renováveis</ORG> em <LOC>Espanha</LOC> pelo facto de ser o maior mercado mundial em termos eólicos e onde se encontram mais de 80 por cento dos recursos humanos da empresa.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

O "FarmVille" é uma aplicação do <ORG>Facebook</ORG>, a rede social criada por <PER>Mark Zuckerberg</PER>, em que os utilizadores gerem uma quinta virtual.
relation:founded-by(Arg1,Arg2)

Psiquiatras como <PER>Daniel Sampaio</PER>, fundador do <ORG>Núcleo de Estudos Suicidas de Lisboa</ORG>, Adriano Vaz Serra, professor catedrático e director da Clínica de Psiquiatria dos HUC, e Carlos Braz Saraiva, coordenador da Consulta de Prevenção do Suicídio da mesma unidade hospitalar, são alguns nomes que fazem parte da sociedade, indica a Lusa.
relation:founded-by(Arg2,Arg1)

Psiquiatras como Daniel Sampaio, fundador do Núcleo de Estudos Suicidas de Lisboa, <PER>Adriano Vaz Serra</PER>, professor catedrático e director da <ORG>Clínica de Psiquiatria dos HUC</ORG>, e Carlos Braz Saraiva, coordenador da Consulta de Prevenção do Suicídio da mesma unidade hospitalar, são alguns nomes que fazem parte da sociedade, indica a Lusa.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Psiquiatras como Daniel Sampaio, fundador do Núcleo de Estudos Suicidas de Lisboa, Adriano Vaz Serra, professor catedrático e director da Clínica de Psiquiatria dos HUC, e <PER>Carlos Braz Saraiva</PER>, coordenador da <ORG>Consulta de Prevenção do Suicídio</ORG> da mesma unidade hospitalar, são alguns nomes que fazem parte da sociedade, indica a Lusa.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

"Já sabemos que um número de estimativas foram revistas em alta, confirmando de que provavelmente estamos fora do período de queda livre que marcou o último trimestre 2008 e o primeiro trimestre deste ano", adiantou <PER>Jean-Claude Trichet</PER>, presidente do <ORG>Banco Central Europeu</ORG>, e falando em nome dos 10 maiores bancos centrais.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Em Janeiro, a comissão parlamentar de inquérito ao Banco Português de Negócios ( BPN ) confrontou António Coutinho Rebelo ( antigo administrador do Excellence Assets ) com um acordo assinado por Dias Loureiro que punha fim à participação do fundo na empresa <ORG>Biometrics</ORG>, de <LOC>Porto Rico</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Em Janeiro, a comissão parlamentar de inquérito ao <ORG>Banco Português de Negócios ( BPN</ORG> ) confrontou <PER>António Coutinho Rebelo</PER> ( antigo administrador do Excellence Assets ) com um acordo assinado por Dias Loureiro que punha fim à participação do fundo na empresa Biometrics, de Porto Rico.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Em Janeiro, a comissão parlamentar de inquérito ao Banco Português de Negócios ( BPN ) confrontou <PER>António Coutinho Rebelo</PER> ( antigo administrador do <ORG>Excellence Assets</ORG> ) com um acordo assinado por Dias Loureiro que punha fim à participação do fundo na empresa Biometrics, de Porto Rico.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

E <PER>Tahmoures Yassami</PER>, dirigente da <ORG>Associação Irano-Sueca da cidade de Malmo</ORG>, afirmou ao site de língua inglesa "The Local '' que muitas famílias imigrantes se encontram aterrorizadas.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

"Em Brisbane vê água que se calhar nem tem aquela cor que tem no Brasil", disse ao PÚBLICO <PER>Eugénio Sequeira</PER>, engenheiro e conselheiro da <ORG>Liga para a Protecção da Natureza</ORG>, referindo-se às cheias que afectaram a terceira cidade mais densa da Austrália e que já mataram ao todo 15 pessoas, após observar as duas fotografias abaixo escolhidas pelo PÚBLICO.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

A propósito das críticas do <ORG>Sindicato dos Enfermeiros Portugueses</ORG> ( SEP ), que acusam a <ORG>ARSLVT</ORG> de estar a contratar serviços de enfermagem a preços de saldo, chegando a pagar menos de quatro euros por hora, este organismo declinou qualquer responsabilidade na fixação deste valor por hora.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Sobre o projecto que lhe foi hoje apresentado, iniciado em 2008 pela <ORG>Associação rial da Região de Santarém</ORG> ( Nersant ) em colaboração com a <ORG>Comunidade Intermunicipal da Lezíria do Tejo</ORG> ( CIMLT ), o secretário de Estado elogiou o facto de apresentar resultados em concreto.
relation:support(Arg1,Arg2)

Neste contexto, os dois dirigentes do PND apontaram o "caso caricato de o novo <ORG>Tribunal Administrativo e Fiscal de Loures</ORG> ter sede no <LOC>Restelo</LOC>, no concelho de Lisboa", enquanto que o do Porto "só tem ainda as paredes".
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Michael Howard</PER>, líder do <ORG>Partido Conservador</ORG>, na oposição, e o nome apontado como sucessor de Blair caso este não sobreviva a esta crise, deverá apresentar-se pessoamente para analisar as conclusões de Hutton.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

O presidente do <ORG>Parlamento Europeu</ORG>, <PER>Hans-Gert Poettering</PER>, saudou hoje em Estrasburgo a ratificação do Tratado de Lisboa pela Assembleia da República e recordou o papel "decisivo" de Portugal em todo o processo.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

O presidente do Parlamento Europeu, <PER>Hans-Gert Poettering</PER>, saudou hoje em Estrasburgo a ratificação do Tratado de Lisboa pela <ORG>Assembleia da República</ORG> e recordou o papel "decisivo" de Portugal em todo o processo.
relation:support(Arg1,Arg2)

No sector das telecomunicações, o gestor português ficou em segundo lugar, apenas atrás de <PER>René Obermann</PER>, presidente executivo da <ORG>Deutsche Telekom</ORG>, que ocupa a primeira posição no dos 25 melhores e ganhou destaque com a venda de uma participada norte-americana ( a T-Mobile USA ) ao gigante AT&T; por 39 mil milhões de euros.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

No sector das telecomunicações, o gestor português ficou em segundo lugar, apenas atrás de René Obermann, presidente executivo da Deutsche Telekom, que ocupa a primeira posição no dos 25 melhores e ganhou destaque com a venda de uma participada norte-americana ( a <ORG>T-Mobile USA</ORG> ) ao gigante <ORG>AT&T</ORG>; por 39 mil milhões de euros.
relation:hold-shares-of(Arg2,Arg1)

<PER>Cavaco</PER> elogia aposta nas novas tecnologias de <PER>Durão</PER> e Sócrates.
relation:support(Arg1,Arg2)

<PER>Nuno Melo</PER> defendeu que o prefácio do livro de <PER>Cavaco Silva</PER> "é coerente" com o que se tem "visto e percebido no exercício do seu mandato".
relation:support(Arg1,Arg2)

De acordo com o relatório da Greenpeace, <ORG>Sonae</ORG> ( <ORG>Modelo</ORG> e Continente ) e Auchan ( Jumbo e Pão de Açúcar ) têm políticas semelhantes, mas é a Sonae [ detentora do PÚBLICO ] quem "leva a vantagem por partilhar pormenores do seu plano para rever a gama de produtos de peixe que oferece".
relation:owns(Arg1,Arg2)

De acordo com o relatório da Greenpeace, <ORG>Sonae</ORG> ( Modelo e <ORG>Continente</ORG> ) e Auchan ( Jumbo e Pão de Açúcar ) têm políticas semelhantes, mas é a Sonae [ detentora do PÚBLICO ] quem "leva a vantagem por partilhar pormenores do seu plano para rever a gama de produtos de peixe que oferece".
relation:owns(Arg1,Arg2)

De acordo com o relatório da Greenpeace, Sonae ( Modelo e Continente ) e <ORG>Auchan</ORG> ( <ORG>Jumbo</ORG> e Pão de Açúcar ) têm políticas semelhantes, mas é a Sonae [ detentora do PÚBLICO ] quem "leva a vantagem por partilhar pormenores do seu plano para rever a gama de produtos de peixe que oferece".
relation:owns(Arg1,Arg2)

De acordo com o relatório da Greenpeace, Sonae ( Modelo e Continente ) e <ORG>Auchan</ORG> ( Jumbo e <ORG>Pão de Açúcar</ORG> ) têm políticas semelhantes, mas é a Sonae [ detentora do PÚBLICO ] quem "leva a vantagem por partilhar pormenores do seu plano para rever a gama de produtos de peixe que oferece".
relation:owns(Arg1,Arg2)

De acordo com o relatório da Greenpeace, <ORG>Sonae</ORG> ( Modelo e Continente ) e Auchan ( Jumbo e Pão de Açúcar ) têm políticas semelhantes, mas é a Sonae [ detentora do <ORG>PÚBLICO</ORG> ] quem "leva a vantagem por partilhar pormenores do seu plano para rever a gama de produtos de peixe que oferece".
relation:owns(Arg1,Arg2)

<PER>Artur Portela</PER>, membro da <ORG>AACS</ORG>, afirmou que a expectativa é que o relatório final, que indicará a posição da Alta Autoridade sobre o caso, seja tornado público "na quarta ou quinta-feira da semana a seguir à próxima", ou seja, a 10 ou 11 de Novembro.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Acusações da <ORG>UNITA</ORG> são "completamente falsas", diz <PER>Guterres</PER>.
relation:accuse(Arg2,Arg1)

O deputado socialista <PER>Sérgio Sousa Pinto</PER> considerou hoje "absolutamente desnecessária" a proposta do <ORG>Governo</ORG> de criminalização da violência escolar, considerando que "faz tanta falta às escolas e ao ordenamento jurídico como uma gaita num funeral".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

A <ORG>Drogaria Elenco Completo</ORG>, localizada em <LOC>Ronfe</LOC>, concelho de Guimarães, tem uma loja no portal “coisas.com", detido e gerido pela Fixeads ( dona do OLX ).
relation:located-in(Arg1,Arg2)

A Drogaria Elenco Completo, localizada em <LOC>Ronfe</LOC>, <LOC>concelho de Guimarães</LOC>, tem uma loja no portal “coisas.com", detido e gerido pela Fixeads ( dona do OLX ).
relation:located-in(Arg1,Arg2)

A Drogaria Elenco Completo, localizada em Ronfe, concelho de Guimarães, tem uma loja no portal “coisas.com", detido e gerido pela <ORG>Fixeads</ORG> ( dona do <ORG>OLX</ORG> ).
relation:owns(Arg2,Arg1)

O funeral de <PER>Lino de Carvalho</PER>, deputado do <ORG>PCP</ORG> e vice-presidente da Assembleia da República, falecido esta manhã, realiza-se amanhã à tarde em Lisboa, partindo da Igreja do Campo Grande para o cemitério do Alto de São João.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Ainda no mesmo distrito, está por circunscrever um incêndio em <LOC>Atalaia</LOC>, concelho de <LOC>Vila Nova da Barquinha</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Vasco Gonçalves, um dos "capitães de Abril" que teve um papel chave no derrube do regime de ditadura de 48 anos em Portugal, faleceu ontem aos 83 anos quando nadava numa piscina em <LOC>Almancil</LOC>, <LOC>Algarve</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Para o próximo sábado está agendada uma nova acção de protesto, um "Cruzeiro contra indiferença", que volta a juntar associações portuguesas e espanholas, desta vez numa subida do rio Tejo desde Lisboa até Valada ( Cartaxo ), com concentração na aldeia piscatória de <LOC>Caneiras</LOC> ( <LOC>Santarém</LOC> ).
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Para o próximo sábado está agendada uma nova acção de protesto, um "Cruzeiro contra indiferença", que volta a juntar associações portuguesas e espanholas, desta vez numa subida do rio Tejo desde Lisboa até <LOC>Valada</LOC> ( <LOC>Cartaxo</LOC> ), com concentração na aldeia piscatória de Caneiras ( Santarém ).
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Durão Barroso decidiu destinar os restantes 45 mil euros às áreas da educação e do apoio social, doando-os para as obras de requalificação do <ORG>Liceu Camões</ORG>, em <LOC>Lisboa</LOC> - que frequentou na sua juventude -, e à Cais, que auxilia os sem-abrigo.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Depois, os dois homens entraram num pequeno edifício em Jomba, localidade situada 80 quilómetros a <LOC>Norte de Goma</LOC>, a capital da província do <LOC>Kivu Norte</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Em Aveiro, as chamas consomem área florestal em <LOC>Rebordelo</LOC>, concelho de <LOC>Santa Maria da Feira</LOC>, onde a reactivação das chamas criou duas frentes activas, que estão a ser combatidas por 104 operacionais, com 29 veículos e dois aviões bombardeiros pesados.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Tinha 25 anos e era oriundo de San Francisco, um bairro popular nas imediações de <LOC>Tegucigalpa</LOC>, capital das <LOC>Honduras</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Tinha 25 anos e era oriundo de <LOC>San Francisco</LOC>, um bairro popular nas imediações de <LOC>Tegucigalpa</LOC>, capital das Honduras.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

O antigo <PER>chefe de Estado jugoslavo</PER> é acusado pelo <ORG>TPI</ORG> por crimes de guerra no Kosovo em 1999, mas Belgrado recusa considerar a extradição dos seus cidadãos antes da adopção de uma lei sobre a cooperação com aquele tribunal.
relation:accuse(Arg2,Arg1)

O maior número de meios está concentrado nos incêndios que lavram em Valongo e <LOC>Penedo</LOC>, no <LOC>concelho de Leiria</LOC>, onde estão 286 bombeiros e 81 veículos.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

A primeira, Enquadramento Global da Produção e do Consumo de Alimentos, com o especialista britânico <PER>Charles Godfray</PER>, professor da <ORG>Universidade de Oxford</ORG>, acontece hoje, às 17h30, na fundação, em Lisboa, e a entrada é livre.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Carlos Caldas é co-autor do artigo publicado na com outro cientista português, <PER>Samuel Aparício</PER>, radicado no Canadá, onde trabalha na <ORG>Agência do Cancro da Colúmbia Britânica</ORG>, em Vancôver.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Carlos Caldas é co-autor do artigo publicado na com outro cientista português, Samuel Aparício, radicado no Canadá, onde trabalha na <ORG>Agência do Cancro da Colúmbia Britânica</ORG>, em <LOC>Vancôver</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Na <LOC>Guarda</LOC>, desta feita no <LOC>concelho de Fornos de Algodres</LOC>, em Vila Ruiva, o SNBPC indica que estão dez bombeiros a braços com um incêndio, em que são apoiados por dois veículos e um meio aéreo.
relation:located-in(Arg2,Arg1)

Na Guarda, desta feita no <LOC>concelho de Fornos de Algodres</LOC>, em <LOC>Vila Ruiva</LOC>, o SNBPC indica que estão dez bombeiros a braços com um incêndio, em que são apoiados por dois veículos e um meio aéreo.
relation:located-in(Arg2,Arg1)

Segundo eles, o traçado daquela ligação acarretaria graves impactes ambientais, sociais e patrimoniais, estando neste último caso a alegada destruição de um "santuário de arte rupestre" existente no <LOC>Monte de Góios</LOC>, em <LOC>Lanhelas</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

O aparelho, que assegurava a ligação entre o <LOC>aeroporto JFK</LOC>, em <LOC>Nova Iorque</LOC>, e a República Dominicana, despenhou-se pouco depois da descolagem no bairro nova-iorquino de Queens.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Os responsáveis regionais da <ORG>UGT</ORG>, <PER>Manuel Pastrana</PER>, e do Comissiones Obreras ( CCOO ), Francisco Carbonero, participaram em concentrações organizadas respectivamente em Benalmádena ( Málaga ) e em Sevilha.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

Os responsáveis regionais da UGT, Manuel Pastrana, e do <ORG>Comissiones Obreras</ORG> ( CCOO ), <PER>Francisco Carbonero</PER>, participaram em concentrações organizadas respectivamente em Benalmádena ( Málaga ) e em Sevilha.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

O furto deu-se hoje numa rua de <LOC>Alvalade</LOC>, em <LOC>Lisboa</LOC>, por volta das 13h00.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Em <LOC>Passau</LOC>, na <LOC>Alemanha</LOC>, águas atingiram níveis que não se registavam desde o século XVI.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

A GNR anunciou hoje a detenção de cinco homens na <LOC>Bordeira</LOC>, no <LOC>concelho de Faro</LOC>, por suspeita de assaltos violentos em onze moradias de residentes ingleses e holandeses no Algarve, desde Maio de 2006.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Os <ORG>EUA</ORG>, tradicionais aliados de <ORG>Taiwan</ORG>, pretendem a manutenção da actual situação, uma vez que a declaração de independência unilateral conduziria a uma intervenção armada da China, o que obrigaria Washington a responder militarmente para salvaguar a ilha -- uma acção que os EUA querem evitar a todo o custo, tendo em conta a aproximação registada entre Pequim e Washington desde os atentados de 11 de Setembro.
relation:support(Arg1,Arg2)

O ministro afirmou que "há gente poderosa com casas ilegais no <LOC>Parque Natural da Arrábida</LOC>, em <LOC>Sintra</LOC> e Cascais e nada acontece".
relation:located-in(Arg1,Arg2)

O ministro afirmou que "há gente poderosa com casas ilegais no <LOC>Parque Natural da Arrábida</LOC>, em Sintra e <LOC>Cascais</LOC> e nada acontece".
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Em <LOC>Sanaa</LOC>, capital do <LOC>Iémen</LOC>, os confrontos com as forças de segurança fizeram pelo menos quatro mortos, três manifestantes e um polícia, e 25 feridos.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

No distrito de Santarém está por circunscrever um incêndio em <LOC>Areias</LOC>, <LOC>Ferreira do Zêzere</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

No distrito de <LOC>Santarém</LOC> está por circunscrever um incêndio em Areias, <LOC>Ferreira do Zêzere</LOC>.
relation:located-in(Arg2,Arg1)

Durante quase um dia foi levado pela corrente em direcção à <LOC>Florida</LOC> ( <LOC>EUA</LOC> ), tendo sido já hoje avançado que os responsáveis pelo desvio do "ferry" tinham desistido da acção, depois de um diplomata norte-americano em Havana ter declarado que eles seriam responsabilizados nos Estados Unidos.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Foi encontrado esta manhã o corpo do homem que ontem à noite foi arrastado pelo caudal do <LOC>rio Este</LOC>, em <LOC>Braga</LOC>, quando tentava atravessar uma ponte submersa na freguesia de Lomar.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Numa visita ao centro de acolhimento da <LOC>Ajuda de Berço</LOC>, em <LOC>Monsanto</LOC>, na manhã desta quarta-feira, o candidato serviu-se da experiência como presidente da câmara de Sintra para explicar os planos para Lisboa.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Vivia em <LOC>San Antonio</LOC>, no <LOC>Texas</LOC>, e ao longo de todo o processo judicial nunca lhe foi dado acesso à representação diplomática do México.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

O norte-americano vive com a sua esposa em <LOC>Champagne-Mouton</LOC>, no <LOC>Sudoeste de França</LOC>, desde 1993.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Também por circunscrever está o incêndio em mato em <LOC>Aboboreira</LOC>, concelho de <LOC>Baião</LOC>, distrito do Porto, que mobiliza 20 bombeiros apoiados por seis veículos.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Também por circunscrever está o incêndio em mato em Aboboreira, concelho de <LOC>Baião</LOC>, distrito do <LOC>Porto</LOC>, que mobiliza 20 bombeiros apoiados por seis veículos.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Segundo o despacho de pronúncia, no ano de 1997 foi observado pelo menos sete vezes pelo médico Ferreira Diniz, que dava consultas no posto médico da <LOC>Rua do Alecrim</LOC>, em <LOC>Lisboa</LOC>, para onde eram levados alunos do colégio de Santa Catarina.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

A <ORG>Casa do Douro ( CD</ORG> ) vai vender 51 por cento da participação de 40 por cento que detém na <ORG>Real Companhia Velha</ORG> à Global Wines, a nova holding criada pela empresa Dão Sul para gerir todos os investimentos do grupo em Portugal e no estrangeiro, nomeadamente no Brasil.
relation:hold-shares-of(Arg1,Arg2)

A Casa do Douro ( CD ) vai vender 51 por cento da participação de 40 por cento que detém na Real Companhia Velha à <ORG>Global Wines</ORG>, a nova holding criada pela empresa <ORG>Dão Sul</ORG> para gerir todos os investimentos do grupo em Portugal e no estrangeiro, nomeadamente no Brasil.
relation:owns(Arg2,Arg1)

O ataque ocorreu em Barawe, 240 km a sul de <LOC>Mogadíscio</LOC>, numa região da <LOC>Somália</LOC> controlada para Al-Shabbab ( um grupo ligado à Al-Qaeda que pretende tornar o país um Estado islâmico ).
relation:located-in(Arg1,Arg2)

A Justiça britânica revelou ainda que Bourgass, de 30 anos, foi condenado a prisão perpétua em Junho de 2004 pela morte de um polícia que o tentou deter em <LOC>Manchester</LOC>, no norte de <LOC>Inglaterra</LOC>, a 14 de Janeiro de 2003.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Um colono israelita morreu num atentado-suicida ocorrido esta tarde em <LOC>Hebron</LOC>, no Sul da <LOC>Cisjordânia</LOC>, que custou também a vida ao seu autor, anunciou a rádio militar israelita.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

No distrito de <LOC>Viseu</LOC>, o incêndio em <LOC>Sangemil</LOC>, Tondela, está em fase de rescaldo.
relation:located-in(Arg2,Arg1)

No distrito de <LOC>Viseu</LOC>, o incêndio em Sangemil, <LOC>Tondela</LOC>, está em fase de rescaldo.
relation:located-in(Arg2,Arg1)

O ministro das Obras Públicas, António Mendonça, debateu hoje em <LOC>Saragoça</LOC> ( <LOC>Espanha</LOC> ) os vários projectos de parques logísticos ibéricos, defendendo a necessidade de articular os projectos portugueses e espanhóis para os fortalecer.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

A Casa Branca anunciou hoje que os testes efectuados à substância encontrada no consulado americano em <LOC>Lahore</LOC> ( Este do <LOC>Paquistão</LOC> ) não revelaram a presença de esporos de antraz.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

O primeiro-ministro israelita, <PER>Ehud Barak</PER>, condenou hoje o facto de o <ORG>Egipto</ORG> ter pedido ao seu embaixador em Israel para abandonar o país, afirmando que o Cairo continua a ter um importante papel no processo de paz.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Norman Schwarzkopf Jr., o general que comandou as forças norte-americanas na Guerra do Golfo de 1991, morreu esta quinta-feira na sua casa em <LOC>Tampa</LOC>, <LOC>Florida</LOC>, EUA.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Norman Schwarzkopf Jr., o general que comandou as forças norte-americanas na Guerra do Golfo de 1991, morreu esta quinta-feira na sua casa em Tampa, <LOC>Florida</LOC>, <LOC>EUA</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Os militares do Uzbequistão recuperaram o controlo da cidade de <LOC>Karasu</LOC>, na fronteira com o <LOC>Quirguistão</LOC>, e detiveram o líder rebelde que anunciou ontem a intenção de edificar um Estado Islâmico.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Os resultados dos inquéritos realizados em 2008 no âmbito do European Social Survey - um projecto que tem como objectivo monitorizar as atitudes sociais e valores prevalecentes na Europa - foram ontem apresentados no <ORG>Instituto de Ciências Sociais ( ICS )</ORG>, em <LOC>Lisboa</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

"Se os Estados Unidos forem loucos o suficiente para atacarem o Irão ou agredir de novo a Venezuela, o preço do petróleo poderá chegar aos 150 dólares ou mesmo aos 200 dólares", afirmou Chávez, durante o seu discurso na abertura da terceira cimeira da Organização dos Países Exportadores de Petróleo ( OPEP ), que decorre até amanhã em <LOC>Riad</LOC>, na <LOC>Arábia Saudita</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Apesar da promessa, Tbilissi acusa as tropas russas de estarem a fortificar posições na região de <LOC>Gori</LOC>, cidade situada junto à <LOC>Ossétia do Sul</LOC> e que continua isolada do resto do país.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Contudo, nos últimos dias os confrontos regressaram ao terreno, com as forças rebeldes a ganharem o controlo da cidade de <LOC>Sheiria</LOC>, no estado de <LOC>Darfur Sul</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

A GNR informou hoje em comunicado que o corpo do alferes Daniel Simões, vítima de doença súbita ocorrida durante uma missão em Timor Leste, está prevista para as 16h00 horas de amanhã, no <LOC>aeroporto da Portela</LOC>, em <LOC>Lisboa</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Na distribuição dos bens imóveis que possuía à data da morte, a antiga secretária e companheira de Tomé Feteira resolveu contemplar o "Instituto de Oncologia de <LOC>Lisboa</LOC> '', legando-lhe um apartamento situado no número seis da <LOC>Alameda de Santo António dos Capuchos</LOC>, em Lisboa.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

As equipas de resgate conseguiram salvar as restantes 14 pessoas que seguiam na embarcação, de acordo com Madine Ba, responsável pelos assuntos marítimos da cidade de <LOC>Nouadhibou</LOC>, na costa da <LOC>Mauritânia</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

A 9 de Maio, o Sukhoi Superjet 100 desapareceu dos radares cerca de 50 minutos após a descolagem do <LOC>Aeroporto de Halim Perdanakusuma</LOC>, em <LOC>Jacarta</LOC>, para um voo de demonstração, com 45 pessoas a bordo, entre elas oito pilotos russos, representantes de uma companhia aérea indonésia e jornalistas.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

O Centro de Pesquisa Geológica estatal da Coreia do Sul detectou, por volta das 10h36 horas locais ( 01h36 em Lisboa ) de hoje, um "terramoto artificial" com uma magnitude de 3,58 na Escala de Richter, na remota província de <LOC>Hamgyeong</LOC>, a nordeste da capital <LOC>Pyongyang</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Jorge Carlos Fonseca, o quarto candidato à eleição presidencial do próximo domingo, terminou a campanha eleitoral num comício em <LOC>Santa Catarina</LOC>, interior da ilha de <LOC>Santiago</LOC>, depois de na quinta-feira ter feito o encerramento na capital.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Na véspera, Israel acusou o Irão por um ataque em Nova Deli que deixou ferida a mulher de um diplomata israelita numa zona movimentada da capital da Índia, e por uma tentativa falhada em <LOC>Tbilissi</LOC>, capital da <LOC>Geórgia</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Durante a tarde, o fogo numa zona de mato em <LOC>Alenquer</LOC>, no <LOC>distrito de Lisboa</LOC>, chegou muito perto das casas.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Natalie Morton morreu no hospital depois de ter recebido a vacina Cervarix numa escola em <LOC>Coventry</LOC>, centro de <LOC>Inglaterra</LOC>, no âmbito do plano nacional de vacinação britânico que prevê que 1,4 milhões de doses sejam administradas no país.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

João Semedo apontou também de forma crítica a parte relativa à gestão de <PER>Oliveira e Costa</PER> no <ORG>BPN</ORG>, dizendo que não se pode falar em maus negócios, mas, antes, "em crime".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>João Semedo</PER> apontou também de forma crítica a parte relativa à gestão de <PER>Oliveira e Costa</PER> no BPN, dizendo que não se pode falar em maus negócios, mas, antes, "em crime".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

Para o encontro de amanhã, que vai decorrer na residência estival do Papa, em <LOC>Castel Gandolfo</LOC>, arredores de <LOC>Roma</LOC>, foram convidados, para além dos embaixadores de países muçulmanos, representantes islamitas em Itália.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Esta é a tese de <PER>Manuel Tão</PER>, actualmente investigador na <ORG>Universidade do Algarve</ORG>, que fez um doutoramento em Velocidade no Institute for Transports Studies em Leeds ( Inglaterra ).
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Esta é a tese de Manuel Tão, actualmente investigador na Universidade do Algarve, que fez um doutoramento em Velocidade no Institute for Transports Studies em <LOC>Leeds</LOC> ( <LOC>Inglaterra</LOC> ).
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Esta é a tese de <PER>Manuel Tão</PER>, actualmente investigador na Universidade do Algarve, que fez um doutoramento em Velocidade no <ORG>Institute for Transports Studies</ORG> em Leeds ( Inglaterra ).
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Esta é a tese de Manuel Tão, actualmente investigador na Universidade do Algarve, que fez um doutoramento em Velocidade no <ORG>Institute for Transports Studies</ORG> em <LOC>Leeds</LOC> ( Inglaterra ).
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Algumas iniciativas da universidade já em curso servirão também aos objectivos da cátedra -- como um projecto para o estudo das florestas do <LOC>Parque Nacional da Gorongosa</LOC>, em <LOC>Moçambique</LOC>, ou a série de documentários "No Trilho dos Naturalistas", sobre as missões botânicas de Coimbra em África, que está agora a ser concluída, com apoio financeiro do QREN e da agência Ciência Viva.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Hoje, os fogos atingiram o <LOC>Parque Nacional Grand Teton</LOC>, em <LOC>Wyoming</LOC>, - obrigando à evacuação de 300 pessoas - e uma área do Parque Nacional Yellowstone.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<LOC>Hillah</LOC>, cidade próxima da antiga <LOC>Babilónia</LOC> a cerca de 100 qulómetros a sul de Bagdad, está localizada junto à principal estrada que liga a capital ao sul do país.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Hillah, cidade próxima da antiga <LOC>Babilónia</LOC> a cerca de 100 qulómetros a sul de <LOC>Bagdad</LOC>, está localizada junto à principal estrada que liga a capital ao sul do país.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Nascido a 1 de Fevereiro de 1931, <PER>Ieltsin</PER> formou-se em Engenharia Civil e começou a carreira política, aos 37 anos, no <ORG>Partido Comunista</ORG>.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Segundo o Centro Nacional de Furacões situado em <LOC>Miami</LOC>, na <LOC>Florida</LOC> ( Sudeste dos EUA ), a tempestade formou-se sobre as ilhas Virgens, antes de passar pela República Dominicana e pelo Haiti, com rajadas de vento de 70 quilómetros / hora.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Segundo o Centro Nacional de Furacões situado em Miami, na <LOC>Florida</LOC> ( Sudeste dos <LOC>EUA</LOC> ), a tempestade formou-se sobre as ilhas Virgens, antes de passar pela República Dominicana e pelo Haiti, com rajadas de vento de 70 quilómetros / hora.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Jorge Vasconcelos</PER>, licenciado em Engenharia Electrotécnica pela <ORG>Universidade do Porto</ORG> e doutorado na Universidade de Erlangen-Nuremberga, é presidente da Newes ( New Energy Solutions ), uma empresa do sector da energia renovável.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

A favor de <PER>David Saldanha</PER> pesaram as suas condições de vida, nomeadamente o facto de estar bem integrado no meio académico ( estudava no <ORG>Instituto Politécnico de Viseu</ORG> ), a confissão dos factos e também a idade.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

A nova <PER>ministra</PER> frequentou o <ORG>Liceu Francês Charles Lepierre</ORG>, onde concluiu o ensino secundário e licenciou-se a seguir em Filosofia na Faculdade de Letras de Lisboa.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

A nova <PER>ministra</PER> frequentou o Liceu Francês Charles Lepierre, onde concluiu o ensino secundário e licenciou-se a seguir em Filosofia na <ORG>Faculdade de Letras de Lisboa</ORG>.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Já o advogado <PER>António Marinho</PER> tinha criticado a decisão do <ORG>Governo</ORG> de proibir a entrada do barco em águas portuguesas, considerando-a uma "prepotência à maneira do doutor Salazar ''.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<PER>Agostinho Branquinho</PER> é licenciado em História pela <ORG>Faculdade de Letras da Universidade do Porto</ORG> e frequentou o curso de contabilidade do Instituto Superior de Contabilidade e Administração do Porto.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Agostinho Branquinho</PER> é licenciado em História pela Faculdade de Letras da Universidade do Porto e frequentou o curso de contabilidade do <ORG>Instituto Superior de Contabilidade e Administração do Porto</ORG>.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Já o engenheiro e também professor do <ORG>IST</ORG> <PER>José Luís Pinto de Sá</PER> defende, num texto publicado no site do Instituto Francisco Sá Carneiro, que é "evidente a necessidade de Portugal considerar seriamente a opção nuclear como estratégia energética e económica, dada a sua controlabilidade, não emissão de CO2 e baixo custo da energia gerada".
relation:member-of(Arg2,Arg1)

<PER>Alberto Oliveira e Silva</PER> licenciou-se em Direito na <ORG>Universidade de Coimbra</ORG>, tendo exercido a advocacia desde 1951.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Diogo Vasconcelos</PER> nasceu em 1968 no Porto e licenciou-se em direito pela <ORG>Universidade Católica</ORG>.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Licenciado em Matemática, Ramo Estatística e Computação, pela Faculdade de Ciências da Universidade de Lisboa, doutorado em Matemática e com agregação também em Matemática pela <ORG>Universidade Técnica de Lisboa</ORG>, <PER>José Carmo</PER> é professor catedrático, na Uma desde 2000, e desenvolve a sua actividade na área da Lógica e da Ciência da Computação.
relation:studied-at(Arg2,Arg1)

Licenciado em Matemática, Ramo Estatística e Computação, pela <ORG>Faculdade de Ciências da Universidade de Lisboa</ORG>, doutorado em Matemática e com agregação também em Matemática pela Universidade Técnica de Lisboa, <PER>José Carmo</PER> é professor catedrático, na Uma desde 2000, e desenvolve a sua actividade na área da Lógica e da Ciência da Computação.
relation:studied-at(Arg2,Arg1)

<PER>Ellen Johnson-Sirleaf</PER> faz parte da velha elite política, estudou em <ORG>Harvard</ORG>, trabalhou no Banco Mundial e na ONU, foi ministra antes de 1980.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Domingos do Rosário</PER> doutorou-se em França e é agora professor em Ciência Política da <ORG>Universidade Eduardo Mondlane</ORG> em Maputo.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Domingos do Rosário doutorou-se em França e é agora professor em Ciência Política da <ORG>Universidade Eduardo Mondlane</ORG> em <LOC>Maputo</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Padre desde 1959, <PER>John Wijngaards</PER> doutorou-se na <ORG>Universidade Gregoriana</ORG>, de Roma, foi missionário na Índia durante 14 anos e superior dos Missionários Mill Hill entre 1976 e 1982.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Padre desde 1959, John Wijngaards doutorou-se na <ORG>Universidade Gregoriana</ORG>, de <LOC>Roma</LOC>, foi missionário na Índia durante 14 anos e superior dos Missionários Mill Hill entre 1976 e 1982.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Licenciou-se em engenharia na Universidade de Tohoku, em 1983, e tornou-se investigador na empresa <ORG>Shimadzu</ORG>, em <LOC>Quioto</LOC>, no Japão.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Licenciou-se em engenharia na Universidade de Tohoku, em 1983, e tornou-se investigador na empresa Shimadzu, em <LOC>Quioto</LOC>, no <LOC>Japão</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Lúcio Alberto Assunção Barbosa</PER>, que desempenhava o cargo vice-presidente do STA, nasceu em 1941 no Porto e licenciou-se em Direito pela <ORG>Universidade de Coimbra</ORG>, em 1972.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Almodallal frequentou o liceu em <LOC>Bradford</LOC>, na <LOC>Inglaterra</LOC>, durante os cinco anos em que o pai aí trabalhou na universidade.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>José Manuel Lello Ribeiro de Almeida</PER>, de 56 anos, é engenheiro e gestor de empresas, tendo uma vida política ligada ao <ORG>Partido Socialista</ORG>.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Bill Drayton</PER> recebeu o título de doutor pela <ORG>Universidade de Yale</ORG>; é membro da Academia Americana das Artes e das Ciências e da Academia Nacional da Administração Pública dos Estados Unidos, entre outras; e foi distinguido com vários prémios, tais como o National Public Service Award ( 1995 ), o Skoll Award for Social Entrepreneurship ( E.U.A., 2005 ), o Yale Law School Award of Merit ( 2005 ), o Peace Award concedido pela Goi Peace Foundation ( Japão, 2007 ), o Universal Peace Award da Associação Mundial de Organizações Não-Governamentais ( 2009 ) e o Essl Social Prize ( Áustria, 2010 ).
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Casado com uma professora de Direito Comercial e pai de três filhos, <PER>Ashcroft</PER>, é licenciado pela <ORG>Universidade de Yale</ORG> e doutorado pela Universidade de Chicago.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Casado com uma professora de Direito Comercial e pai de três filhos, <PER>Ashcroft</PER>, é licenciado pela Universidade de Yale e doutorado pela <ORG>Universidade de Chicago</ORG>.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Amílcar Cabral</PER>, o engenheiro agrónomo criador do <ORG>PAIGC</ORG>, era considerado há 30 anos um dos mais importantes políticos do Terceiro Mundo; mas o seu legado foi completamente desbaratado e a Guiné-Bissau continua à deriva, apesar de todo o sangue derramado, tanto na guerra pela independência como no conflito que opôs a João Bernardo Vieira um seu antigo camarada de armas, o brigadeiro Ansumane Mané.
relation:founded-by(Arg2,Arg1)

<PER>Vieira de Carvalho</PER> licenciou-se em Histórico-Filosóficas na <ORG>Universidade Clássica de Lisboa</ORG>, tendo exercido leccionado durante vários anos na Faculdade de Letras da Universidade do Porto, onde regeu as cadeiras de História da Cultura Portuguesa, História Moderna e Contemporânea e História Moderna de Portugal.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Antiga professora e mãe de três filhos, <PER>Gloria Arroyo</PER> estudou na <ORG>Universidade de Georgetown</ORG>, nos EUA, onde conheceu o ex-Presidente Bill Clinton.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Antiga professora e mãe de três filhos, Gloria Arroyo estudou na <ORG>Universidade de Georgetown</ORG>, nos <LOC>EUA</LOC>, onde conheceu o ex-Presidente Bill Clinton.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Álvaro Santos Pereira</PER> é licenciado em Economia pela <ORG>Universidade de Coimbra</ORG> e doutorou-se na Simon Fraser University ( Vancouver, Canadá ), onde lecciona, actualmente, Política Económica e Desenvolvimento Económico.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Álvaro Santos Pereira é licenciado em Economia pela Universidade de Coimbra e doutorou-se na <ORG>Simon Fraser University</ORG> ( <LOC>Vancouver</LOC>, Canadá ), onde lecciona, actualmente, Política Económica e Desenvolvimento Económico.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Álvaro Santos Pereira é licenciado em Economia pela Universidade de Coimbra e doutorou-se na Simon Fraser University ( <LOC>Vancouver</LOC>, <LOC>Canadá</LOC> ), onde lecciona, actualmente, Política Económica e Desenvolvimento Económico.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

"Seria inaceitável que o PSD pudesse ser a muleta do engenheiro Sócrates numa matéria de Estado, em que estão em causa poderes de soberania dos mais relevantes", considera <PER>Miguel Macedo</PER>, braço direito de <PER>Marques Mendes</PER> quando este era líder do PSD.
relation:works-with(Arg1,Arg2)

Desde então, <PER>José Sócrates</PER> frequentou o <ORG>Instituto Superior de Engenharia de Lisboa</ORG> e a Universidade Independente, tendo obtido aí o diploma em Setembro de 1996.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Desde então, <PER>José Sócrates</PER> frequentou o Instituto Superior de Engenharia de Lisboa e a <ORG>Universidade Independente</ORG>, tendo obtido aí o diploma em Setembro de 1996.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Zoltán Jókay</PER>, estudou Design de Comunicação, com especialização em Fotografia, na <ORG>Universidade de Essen</ORG>, na Alemanha.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Zoltán Jókay, estudou Design de Comunicação, com especialização em Fotografia, na <ORG>Universidade de Essen</ORG>, na <LOC>Alemanha</LOC>.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

Quatro anos depois, doutorou-se no <ORG>Imperial College</ORG>, em <LOC>Londres</LOC>, em engenharia mecânica.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

"Em 2007, Amanda Knox, de 21 anos, estudava em <LOC>Perugia</LOC>, em <LOC>Itália</LOC>, e dividia uma casa com três raparigas, entre elas Meredith, também de 21 anos e bolseira Erasmus.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

"Quero ter um líder que sei que toma decisões", disse <PER>Andrei Sidorov</PER>, doutor pela<ORG>London School of Economics</ORG> e professor de História da Rússia.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Artur Maurício</PER> licenciou-se em 1966 pela <ORG>Faculdade de Direito de Lisboa</ORG>, cidade onde nascera a 30 de Junho de 1944, de acordo com a página do TC na Internet.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Jorge Morgado</PER> critica a actuação do <ORG>Governo</ORG>, ao criar administrativamente um tecto de seis por cento para o aumento das tarifas, classificando-a de "engenharia financeira".
relation:accuse(Arg1,Arg2)

De acordo com o engenheiro aeroespacial do <ORG>Instituto Superior Técnico de Lisboa</ORG> ( IST ), <PER>Mário Lino Silva</PER>, o avião veio aterrar na cidade por acaso.
relation:member-of(Arg2,Arg1)

"São necessários homens de serviço público e com capacidade de gestão", sendo o engenheiro <PER>Pedro Cunha Serra</PER> um exemplo a seguir, afirmou <PER>Ferro Rodrigues</PER>.
relation:support(Arg2,Arg1)

<PER>Vítor Gaspar</PER> "chumbou porque não estudou economia portuguesa", disse <PER>Marcelo Rebelo de Sousa</PER>, neste domingo, no habitual espaço de comentário na TVI.
relation:accuse(Arg2,Arg1)

O défice hídrico e a perda de fungos que beneficiam as árvores são algumas das causas do cenário actual - com cerca de 20 por cento da área de montado afectada -, resultado de "uma conjugação de situações", explicou <PER>Helena Freitas</PER>, bióloga e investigadora da <ORG>Universidade de Coimbra</ORG>, ao PUBLICO.PT.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Sara Jane Ho</PER> fala cinco línguas, licenciou-se na <ORG>Universidade de Harvard</ORG> e passou, ela mesma, pelo Instituto Villa Pierrefeu, frequentemente apresentado como a melhor escola suíça de boas maneiras.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Sara Jane Ho</PER> fala cinco línguas, licenciou-se na Universidade de Harvard e passou, ela mesma, pelo <ORG>Instituto Villa Pierrefeu</ORG>, frequentemente apresentado como a melhor escola suíça de boas maneiras.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Paulo Silva Pereira</PER>, consultor de serviços financeiros durante 13 anos na <ORG>Accenture</ORG>, Yoann Nesme, engenheiro de sistemas electrónicos que fez carreira na Microsoft, Pedro Domingos, que passou pela Capgemini e Timwe, e Pedro Oliveira, investigador e professor auxiliar na escola de Gestão e Economia da Universidade Católica, conheceram-se durante o The Lisbon MBA e apaixonaram-se "pelos temas de colaboração colectiva e pelo potencial de inovação que existe em cada indivíduo".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Paulo Silva Pereira, consultor de serviços financeiros durante 13 anos na Accenture, Yoann Nesme, engenheiro de sistemas electrónicos que fez carreira na Microsoft, <PER>Pedro Domingos</PER>, que passou pela <ORG>Capgemini</ORG> e Timwe, e Pedro Oliveira, investigador e professor auxiliar na escola de Gestão e Economia da Universidade Católica, conheceram-se durante o The Lisbon MBA e apaixonaram-se "pelos temas de colaboração colectiva e pelo potencial de inovação que existe em cada indivíduo".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Paulo Silva Pereira, consultor de serviços financeiros durante 13 anos na Accenture, Yoann Nesme, engenheiro de sistemas electrónicos que fez carreira na Microsoft, <PER>Pedro Domingos</PER>, que passou pela Capgemini e <ORG>Timwe</ORG>, e Pedro Oliveira, investigador e professor auxiliar na escola de Gestão e Economia da Universidade Católica, conheceram-se durante o The Lisbon MBA e apaixonaram-se "pelos temas de colaboração colectiva e pelo potencial de inovação que existe em cada indivíduo".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Paulo Silva Pereira, consultor de serviços financeiros durante 13 anos na Accenture, <PER>Yoann Nesme</PER>, engenheiro de sistemas electrónicos que fez carreira na <ORG>Microsoft</ORG>, Pedro Domingos, que passou pela Capgemini e Timwe, e Pedro Oliveira, investigador e professor auxiliar na escola de Gestão e Economia da Universidade Católica, conheceram-se durante o The Lisbon MBA e apaixonaram-se "pelos temas de colaboração colectiva e pelo potencial de inovação que existe em cada indivíduo".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Paulo Silva Pereira, consultor de serviços financeiros durante 13 anos na Accenture, Yoann Nesme, engenheiro de sistemas electrónicos que fez carreira na Microsoft, Pedro Domingos, que passou pela Capgemini e Timwe, e <PER>Pedro Oliveira</PER>, investigador e professor auxiliar na <ORG>escola de Gestão e Economia da Universidade Católica</ORG>, conheceram-se durante o The Lisbon MBA e apaixonaram-se "pelos temas de colaboração colectiva e pelo potencial de inovação que existe em cada indivíduo".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Belmiro de Azevedo</PER> licenciou-se em Engenharia Química Industrial na <ORG>Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto</ORG> ( FEUP ) em 1963, e foi esta faculdade quem fez a proposta de atribuição do título.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Nascida em Oliveira do Hospital em 1953, <PER>Dulce Álvaro Pássaro</PER> licenciou-se no <ORG>Instituto Superior Técnico</ORG> e especializou-se em Engenharia Sanitária na Universidade Nova de Lisboa, tendo iniciado a sua actividade profissional como professora assistente no ensino politécnico.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Nascida em Oliveira do Hospital em 1953, <PER>Dulce Álvaro Pássaro</PER> licenciou-se no Instituto Superior Técnico e especializou-se em Engenharia Sanitária na <ORG>Universidade Nova de Lisboa</ORG>, tendo iniciado a sua actividade profissional como professora assistente no ensino politécnico.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Pedro Duarte Neves</PER>, 43 anos, é doutorado em Economia pela <ORG>Université Catholique de Louvain</ORG>, e desempenhava actualmente o cargo de administrador na Anacom.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Pedro Pimentel, engenheiro e doutorado em Economia e membro da AESE no Porto, José Vieira Branco, embaixador de carreira, e <PER>Hélder Reis</PER>, formado pela <ORG>Universidade Lusíada</ORG> e com mestrado feito no ISEG, são os nomes escolhidos pelo Governo para serem administradores não executivos da CGD, apurou o PÚBLICO.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Pedro Pimentel, engenheiro e doutorado em Economia e membro da AESE no Porto, José Vieira Branco, embaixador de carreira, e <PER>Hélder Reis</PER>, formado pela Universidade Lusíada e com mestrado feito no <ORG>ISEG</ORG>, são os nomes escolhidos pelo Governo para serem administradores não executivos da CGD, apurou o PÚBLICO.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Conolly</PER> estudou Design Gráfico na prestigiada <ORG>Parsons School of Design</ORG>, em Nova Iorque, cidade onde viveu durante oito anos.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Conolly estudou Design Gráfico na prestigiada <ORG>Parsons School of Design</ORG>, em <LOC>Nova Iorque</LOC>, cidade onde viveu durante oito anos.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Ann Kelley</PER>, neurocientista na <ORG>Faculdade de Medicina da Universidade de Wisconsin</ORG>, estudou o comportamento de ratinhos, aos quais tinha sido administrada comida doce, salgada e com muita gordura, tendo descoberto uma ligação entre o prazer provocado por químicos no cérebro e o desejo provocado por este tipo de comida.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Barreto</PER> frequentou a <ORG>Universidade de Coimbra</ORG> até 1963, tendo depois partido para o exílio na Suíça, onde se licenciou em Sociologia.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Rui Miguel Silva</PER>, doutorado em Engenharia Electrotécnica e de Computadores e com várias publicações, é professor adjunto no Departamento de Engenharia da <ORG>Escola Superior de Tecnologia e Gestão do IPB</ORG>, onde lecciona as disciplinas "Redes de Computadores" e "Segurança em Redes de Comunicação" aos alunos do curso de Engenharia Informática.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Paulo Rangel</PER> anunciou que iria exigir explicações do ministro das Obras Públicas, <PER>Mário Lino</PER>, no Parlamento, e que iria pedir uma audiência à Confederação da Indústria Portuguesa ( CIP ), que estudou a matéria.
relation:accuse(Arg1,Arg2)

<PER>Castro Guerra</PER> é doutorado pelo <ORG>Instituto Superior de Economia e Gestão ( ISEG</ORG> ) e antes do IPE, foi presidente do conselho de administração do IAPMEI, presidente do CISEP ( Centro de Investigação sobre Economia Portuguesa ) e, ainda, membro do conselho de administração da Inter.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Boaventura de Sousa Santos</PER>, 70 anos, é sociólogo, doutorou-se em <ORG>Yale</ORG> e jubilou-se o ano passado como professor catedrático da Universidade de Coimbra, mas mantém actividade lectiva no país e no estrangeiro.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>Boaventura de Sousa Santos</PER>, 70 anos, é sociólogo, doutorou-se em Yale e jubilou-se o ano passado como professor catedrático da <ORG>Universidade de Coimbra</ORG>, mas mantém actividade lectiva no país e no estrangeiro.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>João Morais Leitão</PER> nasceu em 1938 e licenciou-se em Direito pela <ORG>Universidade de Lisboa</ORG>, tendo sido director do contencioso do Banco Pinto e Sotto Mayor até 1968 e administrador-delegado da companhia de seguros Mundial Confiança até Março de 1975.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>João Morais Leitão</PER> nasceu em 1938 e licenciou-se em Direito pela Universidade de Lisboa, tendo sido director do contencioso do <ORG>Banco Pinto e Sotto Mayor</ORG> até 1968 e administrador-delegado da companhia de seguros Mundial Confiança até Março de 1975.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>João Morais Leitão</PER> nasceu em 1938 e licenciou-se em Direito pela Universidade de Lisboa, tendo sido director do contencioso do Banco Pinto e Sotto Mayor até 1968 e administrador-delegado da companhia de seguros <ORG>Mundial Confiança</ORG> até Março de 1975.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Já <PER>António Vicente</PER>, docente da <ORG>Universidade do Minho</ORG>, explicou que a instituição estudou duas vertentes do projecto: por um lado o processo de conservação do ovo e, por outro, a construção da máquina que o iria processar.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Licenciado pelo Instituto Superior de Economia e Gestão ( ISEG ) e doutorado pela <ORG>Universidade do Minho</ORG>, <PER>José Mata</PER> foi também responsável pelo gabinete de estudos do Banco de Portugal.
relation:studied-at(Arg2,Arg1)

Licenciado pelo Instituto Superior de Economia e Gestão ( ISEG ) e doutorado pela Universidade do Minho, <PER>José Mata</PER> foi também responsável pelo gabinete de estudos do <ORG>Banco de Portugal</ORG>.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

Um contributo de 50 milhões foi dado pela <ORG>Ferbritas</ORG>, uma empresa afiliada da <ORG>Refer</ORG> com grande experiência em expropriações, que estudou ao pormenor os terrenos por onde vai passar o TGV, encontrando valores mais detalhados que eram mais baixos do que os custos médios inicialmente apresentados.
relation:owns(Arg2,Arg1)

Nascida em 1952 na cidade de Sófia, capital búlgara, <PER>Irina Gueorguieva Bokova</PER> estudou em Moscovo, no <ORG>Instituto de Relações Internacionais</ORG>, e também na Universidade de Maryland, nos Estados Unidos.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Nascida em 1952 na cidade de Sófia, capital búlgara, <PER>Irina Gueorguieva Bokova</PER> estudou em Moscovo, no Instituto de Relações Internacionais, e também na <ORG>Universidade de Maryland</ORG>, nos Estados Unidos.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Nascida em 1952 na cidade de Sófia, capital búlgara, Irina Gueorguieva Bokova estudou em <LOC>Moscovo</LOC>, no <ORG>Instituto de Relações Internacionais</ORG>, e também na Universidade de Maryland, nos Estados Unidos.
relation:located-in(Arg2,Arg1)

<PER>João Falcão Neves</PER> é licenciado em engenharia mecânica pelo <ORG>Instituto Superior Técnico</ORG> e tem um MBA em marketing pela Universidade Católica.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>João Falcão Neves</PER> é licenciado em engenharia mecânica pelo Instituto Superior Técnico e tem um MBA em marketing pela <ORG>Universidade Católica</ORG>.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>João Carlos Pires Brigola</PER>, o novo director do <ORG>IMC</ORG>, é licenciado em História pela Faculdade de Letras da Universidade de Lisboa, mestre em História Cultural e Política pela Faculdade de Ciências Sociais e Humanas da Universidade Nova de Lisboa e doutorado em História / Museologia pela Universidade de Évora e agregado por essa universidade.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>João Carlos Pires Brigola</PER>, o novo director do IMC, é licenciado em História pela <ORG>Faculdade de Letras da Universidade de Lisboa</ORG>, mestre em História Cultural e Política pela Faculdade de Ciências Sociais e Humanas da Universidade Nova de Lisboa e doutorado em História / Museologia pela Universidade de Évora e agregado por essa universidade.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>João Carlos Pires Brigola</PER>, o novo director do IMC, é licenciado em História pela Faculdade de Letras da Universidade de Lisboa, mestre em História Cultural e Política pela <ORG>Faculdade de Ciências Sociais e Humanas da Universidade Nova de Lisboa</ORG> e doutorado em História / Museologia pela Universidade de Évora e agregado por essa universidade.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>João Carlos Pires Brigola</PER>, o novo director do IMC, é licenciado em História pela Faculdade de Letras da Universidade de Lisboa, mestre em História Cultural e Política pela Faculdade de Ciências Sociais e Humanas da Universidade Nova de Lisboa e doutorado em História / Museologia pela <ORG>Universidade de Évora</ORG> e agregado por essa universidade.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Era este o maior objectivo profissional de <PER>Carlos Quintas</PER>, fundador da <ORG>Sociedade de Software Financeiro</ORG> e, mais tarde da Altitude Software, quando terminou o curso de engenharia electrotécnica de sistemas digitais no Técnico, em 1982.
relation:founded-by(Arg2,Arg1)

Era este o maior objectivo profissional de <PER>Carlos Quintas</PER>, fundador da Sociedade de Software Financeiro e, mais tarde da <ORG>Altitude Software</ORG>, quando terminou o curso de engenharia electrotécnica de sistemas digitais no Técnico, em 1982.
relation:founded-by(Arg2,Arg1)

Era este o maior objectivo profissional de <PER>Carlos Quintas</PER>, fundador da Sociedade de Software Financeiro e, mais tarde da Altitude Software, quando terminou o curso de engenharia electrotécnica de sistemas digitais no <ORG>Técnico</ORG>, em 1982.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

O ensaio fotográfico revela também que <PER>Tamerlan</PER> estudava na <ORG>Universidade de Bunker Hill</ORG>, em Boston ( um community college ) e que queria ser engenheiro.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

O ensaio fotográfico revela também que Tamerlan estudava na <ORG>Universidade de Bunker Hill</ORG>, em <LOC>Boston</LOC> ( um community college ) e que queria ser engenheiro.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

De acordo com o site oficial do escritório de advogados Yolanda Busse, Oehen Mendes & Associados ( localizado no Porto ), do qual <PER>Rui Duarte Morais</PER> é um dos sócios, o advogado licenciou-se em Ciências Jurídicas pela <ORG>Universidade de Coimbra</ORG> em 1978, e é Doutor em Ciências Jurídico-Económicas pela Faculdade de Direito da Universidade Católica.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

De acordo com o site oficial do escritório de advogados <ORG>Yolanda Busse, Oehen Mendes & Associados</ORG> ( localizado no <LOC>Porto</LOC> ), do qual Rui Duarte Morais é um dos sócios, o advogado licenciou-se em Ciências Jurídicas pela Universidade de Coimbra em 1978, e é Doutor em Ciências Jurídico-Económicas pela Faculdade de Direito da Universidade Católica.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

De acordo com o site oficial do escritório de advogados Yolanda Busse, Oehen Mendes & Associados ( localizado no Porto ), do qual <PER>Rui Duarte Morais</PER> é um dos sócios, o advogado licenciou-se em Ciências Jurídicas pela Universidade de Coimbra em 1978, e é Doutor em Ciências Jurídico-Económicas pela <ORG>Faculdade de Direito da Universidade Católica</ORG>.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Nenhuma destas colheitas foi testada quanto à segurança", comentou <PER>Charles Margulis</PER>, especialista em engenharia genética da organização ecologista <ORG>Greenpeace</ORG>.
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>Batel Marques</PER>, investigador da <ORG>Universidade de Coimbra</ORG> que estudou o fenómeno do desperdício de medicamentos no ambulatório em Portugal, nota que "o diagnóstico está feito".
relation:member-of(Arg1,Arg2)

<PER>António Costa Moura</PER> licenciou-se na <ORG>Universidade Católica</ORG> em Direito em 1986 e foi logo para assessor de Arlindo Cunha, então secretário de Estado adjunto da Agricultura e depois ministro da mesma pasta de Cavaco, até 1991.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

<PER>António Costa Moura</PER> licenciou-se na Universidade Católica em Direito em 1986 e foi logo para assessor de <PER>Arlindo Cunha</PER>, então secretário de Estado adjunto da Agricultura e depois ministro da mesma pasta de Cavaco, até 1991.
relation:works-with(Arg1,Arg2)

Granger nasceu em 1933 em <LOC>Swansea</LOC>, no <LOC>País de Gales</LOC>, e é doutorado pela Universidade de Nottingham.
relation:located-in(Arg1,Arg2)

<PER>Granger</PER> nasceu em 1933 em Swansea, no País de Gales, e é doutorado pela <ORG>Universidade de Nottingham</ORG>.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)

Nesta sexta-feira foi também divulgado que <PER>James Holmes</PER>, que estudava Neurociências na <ORG>Universidade do Colorado</ORG>, já tinha sido acompanhado por um psiquiatra na universidade.
relation:studied-at(Arg1,Arg2)
